(live)完全冇plan過之毒遊桂林一星期

難得完sem，為暫時放低香港嘅各種煩惱，逃避下現實去旅行散心，順便實行自己講咗好耐，但永遠得個講字嘅毒遊 ，想去邊就去邊，無拘無束，完全跟自己意志行事

原來獨遊真係會上癮，繼六月尾第一次獨遊台灣2星期之後，開始掛住獨遊嘅生活，加上香港太多嘢煩，咩都唔想理唔想搞，幾日前終於決定買咗一張去桂林嘅單程高鐵飛，冇買回程，諗住等至時玩厭咗先買

呢次旅程同上次一樣，真係冇準備過，只係諗咗大約想去咩景點，連酒店都冇book，全部諗住walk in算，一切隨緣

lm 扮工追post首選

去桂林最快方法 係深圳直到桂林嘅高鐵，五日前睇見到有好多位，on9樓豬就以為冇人會搭，諗住walk in買，點知前一日睇飛就仆街了，全部滿曬....

查過之後，比我揾到另一個方法，就係福田去廣州南，廣州南再轉桂林北，無端端要搞到轉車

依加搭緊和諧號去緊廣州

多謝支持 第一位觀眾

多謝多謝 開post冇耐就留名咁快手

sorry 窮L冇錢，而且上次獨遊台灣又用咗唔少，只好揀平啲嘅高鐵

between家母年事已高，請高抬貴手唔好打攪佢老人家

窮撚就坐巴士啦，坐乜撚嘢高鐵。

去撚到桂林又要坐車去陽朔，巴士直到陽朔平好撚多架。

無錢仲要坐一等

果然真窮撚喎。

睇嚟你都係孝順仔嚟。

冇曬二等，我都唔想
另外我唔識嘢，驚中國啲長途巴士會有危險，好似高鐵保險啲
冇考慮到坐巴士可以減少轉車次數，的確係方便同平啲，多謝師兄教路

到咗廣州南，排咗20分鐘嘅自動取票機竟然用唔到，話我冇成交紀錄

只好即刻跑落一樓櫃枱，櫃檯啲職員仲要效率極慢 ，跑翻上去行李檢驗仲要有仆街打尖，最後趕唔切，唯有去排隊換下一班去桂林嘅飛，希望有位

終於到桂林北，未食晏而家去搵啲嘢食先
桂林米粉係幾出名，雖然我都知道喺車站附近嗰啲都唔方好嘢，但呢碗牛腩粉真係好差，個湯底好似杯麵咁，隔籬個肉夾饃就正正常常，可以接受

食完劣食就準備搭巴士去市中心，原來桂林冇八達通好麻煩 要慢慢入銀

樓主我呢個黑仔王繼上之又屙又嘔之彼又跌斷腳
依家安坐家中追PO

正宗桂林米粉要食乾撈

仲有梗係揀馬肉粉

樓主小心食嘢
上次我同朋友北上食完嘢第二朝就肚痛兼噴屎

樓主依啲人唔信邪 等睇樓主噴屎

咁慘 食咗咩搞成咁吖

一日未儲齊元素表，我都會忍住

多謝支持

巴打一排冇見 ，因咩事搞成咁啊

明白

留名睇樓主食完馬肉粉噴屎

你噴完屎我都未噴

去到市區，真係周圍都有條河，個景係唔錯嘅，但係硬係俾我一種迪士尼泰山樹屋嘅感覺 仲要有條友扮孫悟空喺度同人影相，好迪士尼feel

之後去到一間網上評價唔錯嘅酒店，去到見到先發現，原來店主係同時開酒吧同民宿，一樓係酒吧二樓就係酒店 ，即係我每次出入都會經過，叫我呢啲唔落club嘅毒L點生存.....

老闆幾好人，見我毒丁自己一個嚟住，收平我一百蚊，同expedia到睇平咗一百 ，老闆仲要開咗張地圖同我介紹周圍有咩好玩

同老闆搞緊check in嗰陣，有個索女熟客見我同老闆講到我喺香港嚟，走嚟搭爹 ，我呢啲毒L真係唔識應付

原來佢8月會去讀城大，仲同我講話應該係全港排第四，排名幾高下，我都唔好意思講佢個排名有造假嫌疑 ，跟住佢問我讀邊度，我呢啲非八大垃圾，我講完佢都唔知

LM

哇，樓主有女自己埋身

你岩岩去完台灣又去

push

桂林環境好舒服 對比其他內地地方黎講

話說今晚係咪有月全蝕 ，時間啱嘅話可以順便睇睇先

巴打 歡迎

係，廢青冇嘢多，最多嘅係時間

百年修來嘅運氣都用曬喇

暫時覺得唔錯

多謝

咁多地方點解係桂林?

樓豬好膚淺架，我唔熟中國唔知有咩玩，諗起「桂林山水甲天下」，就決定去啦

另外我屋企人有去過話推薦，雖然係20年前

出去揾食，老闆話再向前行就會開始熱鬧，又真係喎

食住兩條腸先

入咗一間類似大排檔嘅餐廳，氣氛幾好，但好似得我係自己一個食

本來想試下啤酒魚，但佢噉樣賣法，毒L邊有得食 ，唯有之後搵啲份量少啲嘅啤酒魚

留名支持樓主

多謝你哋支持 真係好多謝，每個留言都係我更新嘅動力

一個人返大陸仲要去咁遠真係好勇

係 唯一一個內地城市我係唔抗拒又會想再去既地方

我都想去花蓮 但好撚賴唔想plan
同埋8月好似好唔抵去

如果你有睇過我臺灣遊記，你就知道我都係冇plan 今次都係 ，落機場之後順其自然就得架啦

8月的確係比較貴，但其實都係差二百蚊咗右，如果絲打要返工或者返學抽唔出時間，咪揀8月囉，特登去等平飛其實好唔容易 想去就去啦

啲串燒睇落好危險，但食落除左牛肉唔得之外，其他都ok
碟菜啲蒜蓉同埋調味好夾，正

桂林都幾多鬼佬，可能佢哋鍾意睇景，望住啲鬼佬對住啲菜式英文譯名一頭霧水，又不斷同店員this this this，好搞笑

店員仲教佢地讀「中辣、小辣」，驚佢哋之後去其他地方食嘢辣親，幾nice ，見佢地一齊笑得好開心，有啲嘢，真係可以跨越國界同語言

支持樓主，大陸都有好既一面

玩得寫意就得啦
20年前咁堅揪

乜而家咁安全，我out晒date

勁happy喎樓主又去旅行
記得影多啲相啊

留名

今次真係仆街了，第一日就搞成噉

是咁的，我住個地方樓下係酒吧，酒吧可以直接行上去二樓，即我間房，同時亦都有一道暗門可以直接上二樓，唔使經酒吧

on9樓豬太遲返酒店，返到去間酒吧已經關咗(我以為啲酒吧通常開好夜 )，而我冇帶鎖匙開唔到暗門，即係話我返唔到酒店，可能要流浪街頭一晚，等第二朝老闆返嚟酒吧開門

開返張廣西交通一卡通
全國好多城市都用到

我而家坐咗喺度，咁啱今晚會有月全食，唔通係個天要我睇 ，仲要咁啱我咩個相機袋出嚟，有相機喺身

定係我應該搵過另一間酒店過一晚先算，噉就應該穩陣啲，但我知咁做係好on9，入唔到一間酒店而要住同一間，一日畀兩晚錢

乜咁大鑊呀

預左幾多筆直呀

樓主 你有冇老細電話呀？
照道理應該有夜歸請電XXX張紙
我都係第一次見樓主呢d遭遇

唉仲有人關心好感動
諗諗下自己一個夜晚周圍行真係唔係幾好，最後決定搵間酒店過一晚先，但估唔到好多間都冇位，搵咗好耐最終搵到一間，依加電話冇乜電又冇得叉 ，但都叫有個地方落腳，聽朝再去搵老闆

多謝你啊 頭先一條友夜晚喺陌生地方周圍行，真係有啲淆底

冇呀我都想有 我問埋隔離幾間仲有開門嘅鋪頭啲職員都冇佢電話

我而家電話冇電又冇得叉，唔講住，可能聽日仲要用嚟搵老闆，詳細情況聽日入得返去酒吧，可以叉電再講

而家係間垃圾酒店落腳，至少都算安全嘅

睇下附近有無骨場頂住先！叫有得沖涼又可以休息差下電

好慘
Btw 樓主打嘅嘢好正好好笑

有幾遠 ,廣西係廣東隔離咋woo

連登仔港燦未見過世面有幾出奇

冇奶油會完全鎖門既,我諗你搵返老闆佢會同你講有另一到入得返酒店 ,如果唔係全部夜番果d都冇得入,樓主好好休息先啦

樓主問清楚幾點關門同有冇得返呀

lm

樓主

我屌.......營業時間明明係7點半開....
電話又冇電又眼瞓，咩都唔想做只係想返房都唔得

要長期作戰得閒就去睇下開咗未，已經冇曬心情睇景點，只係想返房瞓

KFC 早餐30人仔，有啲貴有得揀我食翻m記扭扭粉算

終於有地方叉電 (我要特登去便利店買插頭，明明酒店房就有但冇帶出嚟 )坐喺度等電話充完電再去睇下酒吧開咗未

早晨面具巴! 請問你用咩方法上連登? 上面書IG等都得?!

早晨巴打，喺香港買中港兩地上網卡，就會自動解鎖，連wifi嗰時就用vpn破解

比左錢但訓街

你安在家中望住我流浪街頭啦

一排冇見

咁大鑊
通頂流浪街頭

謝!
keep going!!

唉我而家仲流浪緊
多謝支持，小弟係寫遊記新手，竟然有人話好正好笑

未至於嘅，我大約三點半左右搵咗間垃圾旅館過夜，間嘢好垃圾，瞓唔著行但都叫有地方落腳，問題係我今朝check out旅館去洒吧先發現佢未開，明明個牌寫住七點半am開

啤酒魚幾年前食過 幾好食
利申 同老豆老媽跟果啲幾百蚊團 好垃圾 以後唔想再去大陸旅行

食完再搵地方hea吓先好似好啲

桂林有無D鄉村森林感覺既屋,我8月1號開始都想出發遠行,但唔知有邊度合適

滇川藏

呢個正正就係最on9嘅地方...

marked

喺，而家係kfc做 kfc難民

好耐以前跟過，幾乎全程都俾人帶去買野

樓主筆直幾多

咁我又冇
但個導遊成日同啲呀叔呀伯講啲黃色笑話
好討厭
又有一餐啲野唔岩食 冇食過野咁濟
酒店又垃圾

喺kfc坐咗個幾鐘，諗住返去睇下開咗閘未....
老闆啊!!!!
望住個鐵閘成三四個鐘，終於都入到嚟

終於見返我啲行李同間房，唔講咁多，即刻沖個靚涼跟住訓覺，起身之後睇下幾點再plan去邊度

睇標題就知樓豬冇plan ，開通左海外提款，總之唔夠就去撳

桂林最貴嘅喺景點門票，唔計門票，食玩住交通加埋預一日400人仔內，但講係咁講，實際上我應該唔會跟

lm 想知樓主最後洗左幾多錢

我想去陽朔 好似幾正

淨係食串燒都正爆

係，食下串燒飲支啤，人生一大樂事，自己一個食仲另有一番風味

推介去梯田瑤寨 睇岩洞睇劉三姐 去埋十里畫郎踩單車

獨遊過廣西幾開心

早兩年去過, 坐高鐵入左廣西, 開始見到D奇形怪狀既山果刻, 真係幾震撼

桂林市我覺得無咩玩, 都係食下桂林米粉, 夜晚同FD路邊食燒烤見到豬鞭就試下, 好脆口, 幾好食

陽朔就必食啤酒魚, 不過見西街貴D同太商業化, 去左外面既小店食, 個汁可以撈幾碗飯

仲有個小插曲, 果陣我自己出發去到桂林先, 個FD後面join既, 坐高鐵隔離係個肥妹仔中學生, 全程無交流, 不過隔離左右有傾下計, 落車果下佢突然問我要唔要搭個伴, 話一齊玩一齊食share會平d, 我果刻再望真d佢個樣. 都係拒絕左, 不過佢地係玩得幾開, 好易識到朋友係真既

講返琴晚全日發生乜嘢事啦，我返到酒吧見到閂門之後，首先就係搵有冇留低電話號碼，連附近幾間鋪頭都問過，都係冇，咁啱琴晚係月全蝕，就諗住係天意，坐喺坐公園一晚算

越夜越多流浪漢出現，我坐嗰個公園啲長凳，冇香港噉樣突起左一舊，可以好舒服噉成個人訓落去，所以身邊都越來越多，另外仲有啲唔知係醉酒定癡線，瞓到咁樣
之後我見到有隻流浪貓，因阻到啲流浪漢比佢哋趕走，我得閒冇嘢做就去便利店買咗支奶畀佢飲，佢仲係噉喵我 (電話冇電冇圖)

坐下坐下，先發覺身邊啲人越嚟越雜，周圍玩嗰啲細路唔見曬，取而代之係一啲食住煙頭戴住黑超嘅人，開始覺得唔對路，諗諗下都係，搵個地方住穩陣啲

但問題嚟喇，問過幾間酒店都話冇位，我真係唔知點算，就走去便利店是但買支嘢飲，埋單嗰時順便搭爹，問下老闆應該點算好，然後嗰便利店老闆大喝一聲 幫我截咗架的士，叫個司機車我去最近一間有位嘅酒店

上到的士，司機周圍車我去就近而且比較機會大嘅賓館睇下有冇位，途中佢問我去唔去骨場，話可以順便過夜慳返賓館錢，仲有一條龍服務，天真嘅樓豬問佢有乜一條龍？佢就話 電光毒龍鑽、冰火兩重天 ，很爽的!

wtf ，樓豬呢啲摺友不叫雞的，之後佢又俾支煙我問我食唔食 ，啲的士司機咁豪邁嘅

最後司機幫我搵咗間賓館，雖然呢間賓館好垃圾，但勝在平同埋仲有位，跟住就喺裏邊hea到七八點然後check out 去酒吧睇下開咗未

窮吖嘛 同埋桂林風景好似都幾出名

ok

搭高鐵果時啲景黎講，我覺得張家界震撼啲，早幾年去過張家界，希望桂林啲景可以超越佢

樓主真慘
有錢都差啲要訓街

大陸D煙仔平過香港D糖
基本上個個都係咁請人食煙

唔好比廣州同埋低質旅行團局限左自己
支那有好多地方都好山好水既

本身都唔鍾意大陸
山山水水 睇完都係咁
我比較鐘意食野 同睇啲傳統文化

樓主太skr

支那高鐵仲危險過客運站啲巴士

電光毒龍鑽、冰火兩重天

live

無支付寶美團？

見樓主去過張家界，又比較下先。

個人覺得張家界同桂林陽朔比較，
都係鐘意張家界嘅山多啲，又高又直，而且有纜車上頂。

不過陽朔勝在住嘅地方望出窗已經有奇怪嘅山睇，係條街行真係周圍都係呢啲山，又近又密 反而桂林市真係得條灕江兩旁叫有啲嘢睇下

冇電

樓主點解唔申請支付寶
會方便好多

我都出發去台北了

補完眠，開始出發遊市中心

btw 越嚟越多負皮好sad sorry我要上支那 ，想睇下景同埋慳錢姐

唔係差啲，係已經瞓咗幾個鐘街，第一晚就同流浪漢一齊瞓，夠唔夠深度遊先

電話冇電冇影，所有好殘好舊，連個酒店門柄都要大力推先開到，冷氣開一陣自動熄咗，電視長期雪花睇唔清楚，另外佢比咗最尾間房畀我，驚會有啲邪野發生

唔係啩，上次搭巴士去張家界，又污糟 ，又成日放陌生人入嚟車裏邊sell嘢，感覺唔係幾好

你未試一條撚服務又點叫做深度遊

唔洗理班盲反,去旅行又唔代表認同個仆街政權,快d update

冇啊，冇中國電話冇得申請

另外我唔中意而家支付寶嗰種方式，掃code太麻煩，我呢啲食古不化嘅，都係鍾意用現金

另外想避免電話出現殘體字，不了

真係嚇親我，原來中國都係噉叫

你估下點解？

唔知你喎
不過我覺得大陸有支付寶就方便好多
用嚟搭巴士地鐵買高鐵飛都唔成問題

我唔中意而家支付寶嗰種方式，掃code太麻煩，我呢啲食古不化嘅，都係鍾意用現金

另外，咁講可能好奇怪 ，我唔中意支付寶，係因為佢代表住一股商業味道，例如我之前去臺灣，見到一啲熱鬧嘅夜市，都有好多鋪頭寫明支援支付寶，而呢一種鋪頭通常都會收貴咗(用嚟呃中國旅客)，好似冇左種人情味，取而代之係商業角度

另外，支付寶亦都係代表著中國嘅文化入侵，你睇支付寶hk就知

乾撈桂林米粉好正

巴打咁激嘅行程先嚟電話無電
下次帶個尿袋穩鎮
不過唔好喺大陸亂買尿袋

樓主第一晚就咁慘

多謝你

其實我都係噉睇，政治同埋景色根本係兩回事，唔使乜都拉埋一齊講 ，既然鄰近國家有靚風景睇，噉咪過去睇下，我覺得山水靚定唔靚，同我嘅政治取向冇任何一絲關係

唔通我去敘利亞睇古蹟同廟，就代表我支持敘利亞政府打內戰咩，大佬我嚟睇景架咋，你哋打內戰關我乜事 ，唔好打著我就得

啱啱刷完牙洗完衫，真係出去啦

有帶尿袋，但......擺咗喺房....
點解唔好亂買尿袋？願聞其詳

我喺香港住咁多年，都未試過同流浪漢一齊瞓街

小心啲好

一排冇見 玩得開心啲

係，所以最後都係認命，搵過一間賓館

G持

搭高鐵/火車記住睇實啲行李

中國的會爆炸

係啊，我都知道中國治安較差，我係backpack，大袋放喺座位上面，重要野放係個細袋到攬住坐

唔好聽佢哋講 大陸巴士好撚危險

喺，上次搭巴士去張家界，又污糟 ，又成日放陌生人入嚟車裏邊sell嘢，轉車嘅地方成個難民營咁 感覺唔係幾好
所以其實即使平我都唔會考慮，但禮貌上我都會咁覆嗰位巴打 ，多謝你擔心樓豬

岩呀 加上大陸人揸車好冇安全意識 冇品亂咁嚟 特別容易有意外

兩座唔知咩塔，幾靚

沿住條河睇周邊景色係幾靚，但真係好多人

好難飲，雖然5蚊都預左

猴哥唏噓的身影，唔知係咪啱啱俾師傅鬧完

我都覺
雖然啱啱廣深停咗5個鐘

喺支那搭長途巴士係揀完路線都要揀埋公司
揀啱嘅話可以可抵屌，買錯嘅話千奇百趣乜柒都有
細個嗰陣坐中班廣深線喺東莞撞死人
喺車鳩坐咗成粒鐘，從此驚撚咗

仲有車行廣深
香港上支那車唔係改晒行沿江啦咩

嚟到象山區打卡

入去睇坐山就要收130人仔，窮L樓豬就決定圍住景區行一個圈算

左下就係象鼻，周圍有好多盞燈射住，所以睇落會變色

下面係水嘅倒影

是咁的，當年玉皇大帝南下，漏低咗佢隻神象係桂林，然後隻象好鍾意當地景色， 就幫助當地人生活，玉皇大帝覺得好唔爽好冇面，就去懟冧咗隻象，隻象就化做石嚟守護桂林

咩事

咁恐怖.....我唔識揀都係避免中伏

高鐵故障
無冷氣無燈
樓主好彩早出發

好似幾好玩，就坐低玩下，原來提字五蚊，但把扇要15蚊，加埋20

因為有我個名，要塗咗佢
呢位阿伯個樣，都似係讀書人，真係有料幾有文采 用我個名寫咗首好型嘅詩

我仲以為係胡應湘條廣深高速添

有首咁型嘅詩緊係要分享出黎啦

作詩咁勁都係5蚊
李白好彩唔係呢個年代

把扇唔使15蚊，佢唔止搵咁少嘅，但我覺得20蚊都好少，佢咁有文采幾可惜下 ，同佢傾計成日會突然間引用啲古語，好犀利 個樣仲成個國學大師咁

係咪退休冇嘢做先出嚟開檔咋

返到酒店打部分格仔影啦

好多mk仔女聚集，唔知前面間野係咩來頭

開波

牛肉串，10蚊4串 6蚊2串，希望唔係老鼠肉
十蚊蘋果汁，幾難飲，但佢講到明，如果我揀平啲嗰隻蘋果汁，就會加水，欣賞佢夠誠實

唔好留係桂林喇 無野玩架
去返陽朔啦
有時間可以去埋龍脊梯田

幾正好似 但懶9樓豬難得揾到據點，就會hea多陣先，呢幾日應該都會以桂林為中心活動，多謝建議，龍脊應該會去

條女啤住你喎
條女好似唔錯

唔知吖，佢冇乜講自己嘢

啤住我呢啲毒L 我會浠底架

上年都去左睇個塔
比左錢都入唔返去訓又真係慘左啲嘅 個老闆點解釋？

之後睇中左一間，但唔夠錢，跟住問店員邊度有錢禁，佢好似唔咪幾開心噉指咗路畀我，應該以為我借啲意走 ，攞完錢返嚟，再同佢打個招呼入去 ，佢好似幾開心(細鋪頭，成埸空咗一半以上 )

諗住叫碟豆腐清下腸胃，點知咁大碟，應該食唔曬做大嘥鬼

桂林米粉同埋串燒，桂林米粉好食過上次碗垃圾，啲串燒都好正，你睇啲金菇就知燒得幾入味，串金菇一啖食落去，醬汁流曬出嚟，正到

有冇食麻辣燙？

現金勸你都係小用，好易收到假錢 二黎你去大陸提款小心後面有無人，因為都幾多單㩒完錢就俾人後面殺咗連錢都苙埋，所以用支付寶會安全d

二黎係人地地頭就入鄉隨俗啦！支付寶美團book酒店多到你喊,重使鬼行到辛水辛汗搵酒店咩

佢個pattern係噉嘅，如果你叫陳大明，首詩就會係噉
陳xxxx
大xxxx
明xxxx
xxxxx
(最後五字自由發揮)

呢個就係佢寫首詩

支付寶好似喺大陸用要用銀行户口或現金入定錢先得

支付寶用信用咭比錢好似做唔到實體支付

我都唔係好識
up到1999

陽朔正好多

花開笑春風

樓主會唔會姓花丫？

似 林 俊 希

似俊勇喎

連登神探全面進場

以前唔駛畀錢入場

桂林辣椒醫 米粉 螺絲

仆街了
連登神探請手下留情

真好，而家政府將啲景點圍個圈，就可以收你百幾蚊入場費

總之我冇中國戶口又冇中國電話，應該用唔到嘅啦

咁恐怖.....之後撳錢真係要小心啲

我應該用唔到，冇戶口又冇電話，而家中國應該玩緊實名制

冇，桂林出名食麻辣燙？
食呢啲會唔會屙爛屎架

早唞，樓豬又咁夜先瞓，鬧鐘就唔較喇，希望聽日早啲自然醒
我帶咗半個月前臺北買嗰隻公仔過嚟

諗起中學同fd第一次就係去桂林玩，俾個三輪車司機呃話50蚊睇艷舞，點知中伏原來淫k,最後4人每人埋單2千人仔

樓主一定好撚型

諗起頭先都有人搵我，話100蚊去睇豔舞，好彩冇理到

淫k做咗啲乜嘢先

不要再說了 諗起都柒到打冷震

俾幾個村姑係咁叫酒！之後先知d酒咁貴!

奈何已柒咗 當使錢買教訓

一百蚊有得一條龍服務
仲想點

大陸人唔係有we 柒 pay 咩？

上個月先去完桂林嚟
勸你快啲去陽朔啦 啲景係曬個頭
好有種俾一眾奇山包圍嘅感覺🤤
同你最好早啲買定陽朔or桂林桂林北高鐵飛
好快買曬

樓主有冇少咗個腎

樓主搭高鐵都實名咗
唔爭在

樓主帶公仔去做咩

推

少女心

樓主用邊個vpn？

不過係幾得意

黐線樓主而家先起身
唉咁遲有咩做呀

vpn master 要課金

高鐵只係要回鄉證資料就book到，但支付寶好似要中國戶口同中國號碼，我兩樣都冇

你....你識咩啊

暫時冇

都幾多人推介陽朔
嗰邊有乜景點同住宿推介？
高鐵飛的確真係好快賣曬，睇過 ，多謝提醒

你都想試下？

夜晚就西街幾好行
另外可以陽朔爲中心去下十里畫廊（可以去遇龍河坐木伐），銀子岩等等
基本上你住民宿問下房東其實都可以幫你搞到大部分野

樓主budget 幾多

有冇咩民宿推薦

仆街了，on9樓主起身爆石之後整塞咗廁所，而家借咗個塞過嚟，希望樓豬搞得掂

冇預
開通海外提款，之後唔夠就禁

你好黑仔呀林生

樓主今日只係訓教同通廁所
日落前出去行下啦

夜晚去下東西巷嗰頭都多野睇

終於通完屎坑 落樓下酒吧食嘢
嗌咗個夏威夷披薩，問題就嚟喇，開始咗一條世界大戰嘅問題，加唔加波羅?
老闆話其實，大部分外國人都冇問題，安全起見問我要唔要，我個人就唔錯嘅，有得加就加
太肚餓冇影pizza遺照

另外我同老闆book咗聽日去龍脊一日遊 ，八點半集合希望起到身

琴日去過，得閒會再去

廢青吖嘛
我會出去，係好多景點都收曬，唯有周圍hea下

可能我真係姓花呢

叫老闆morning q
sorry 打錯 係morning call

老板話佢都未起身

花同林都好似好合理，點揀呢

其實都已經肯肯定你叫林俊X架啦 ,唔洗扮野

樓豬特登去百貨公司搵鬧鐘

特登去到生活用品呢層，點知都冇

經過Starbucks諗住去飲杯嘢hea下，點知價錢變港紙之後仲貴過香港，不了

咁抗拒你又上去

啱，其實我係林俊傑JJ啱啱開完演唱會，唔通又同你講咩 1

騎馬展輝煌

財經台大佬
點講呢，就好似屋企可以亂但電腦桌面一定要整齊咁樣，肉眼睇到殘體就算，但電話就一定唔可以亂

林開笑春風
俊馬展輝煌
傑青敢摸月

聽過有個地下商場叫做小香港，講到小香港就梗係要入去睇下

冇乜特別，好似淘寶散貨場咁，估計九成都係淘寶

無意中俾我搵到鬧鐘，老闆娘仲好好人幫我換電

十蚊好似唔錯，至少唔係普普通通一個正方形，有啲特色

韓國啲地下商場咁

梅開笑春風
駿馬展輝煌

問個酒吧老闆之後，佢建議我咁樣為住市內嘅河流行一個圈，話旁晚夜晚都幾靚，出發

wait photo

第二杯半價，毒L冇人權

麥提沙芝士新地，唔錯

見tripadvisor好多人講就嚟試下，咁多人.....唉.....

花圓魚？

你係邊個

廿蚊有首詩 會唔會太抵玩

啲景唔算特別靚，條河都唔算乾淨，條河附近仲有好多蚊

樓主你好彩無食到，樁記燒鵝唔好食
樓主可以去食曾三家味館，之前食過幾好食

好似旺角咁，呢到都有班阿叔播住音樂開show

竟然有人游水 個人真係覺得水質唔適合

幾諷刺嘅一張圖

見咁熱閙落去行個圈

嗌咗串腐皮之類，幾好食，兩蚊串唔錯 老板娘廚藝精湛，無影手

繼續行河邊

多謝建議
曾三館唔順路，有機會就去

巴打打算幾時去下個目的地

追完 post ，原來聽日去 留名睇會有咩黑仔嘢

個天幾靚

竟然仲有人釣魚
呢個境配個月亮，唔錯，可惜月亮手機影得唔好

行到有啲攰，揾間鋪頭坐低飲下嘢，12蚊中規中矩
見到有龍珠，鍾意龍珠嘅都係好人

抵玩啊

介紹多間餐廳比你 係東西巷個邊，叫秀麗旺旺魚，佢算係桂林老字號餐廳，我好鐘意佢個芝麻排骨，炒滷味
同埋見你多數係步行街個邊，個邊無乜好食嘅桂林米粉，靚裝修個啲通常味道麻麻，如果好食啲嘅係步行街有一間，叫神滷米粉店，舖頭雖然’up dup’咗啲，但係好食過啲連鎖米粉店，通常依啲舖路先好食

lm先 去過桂林同陽朔 真係好靚

遲咗一步冇睇到你講嘢
我正正去左間裝修好靚嘅

你地盲反還盲反
去一個未去過既地方旅行
用批判性思維去睇每一樣野
咁樣旅行會開心咩

見到肉就話老鼠肉
見到河就話臭
開口埋口支那
你都係去支那咋
你以為自己有幾高級
連尊重都唔識

係咪叫崇善米粉
不過咁夜通常得依啲連鎖米粉店有開
聽日朝早再食

係咪好食過香港的?

CHING 夠膽食街邊串燒 夠GUTS有料

食過 好平
叉燒米粉 加豆漿
十零蚊

我見啲串燒2.5一串咁平，有少少驚佢嘅來貨都合理掛
條河真係唔係幾好，好似維港附近啲海水咁有陣味
我都係有乜講乜，都唔係全部野都反，咩地方都有好有壞，小弟只係以我個人見解評論

唔好意思，得罪了

嚟到呢間亂了粉庫，見佢tripadvisor排名好高，連個招牌都貼咗tripadvisor個標誌

環境真係唔錯，老闆娘好好人

38蚊招牌米粉，睇落幾豐盛，碗湯一般，啲肉冇乜肉味但幾脆口，碗米粉就幾正，夠爽口，加少少辣椒油落去撈一撈已經好食 ，環境加食物加埋38蚊都幾唔錯

亂了粉庫

唔好噉講
講真味道唔錯，但個口感我分唔清係咪牛肉 但我見到多人幫襯，應該冇問題嘅

好好食
好食過香港啲所謂米線

十零蚊仲有嘢飲

巴打可以有時間可以去試下我講個間神滷米粉店，不過你要有心理準備係幾’up dup’下 同埋睇落去衛生麻麻，不過起碼我食完無肚痛

ok有時間試下，要睇我聽日幾時會返到嚟市區
多謝你推介咁多好嘢

上世紀去果陣，街邊單車走鬼檔食桂林米粉，好似一蚊碗，正到呢

咁睇嚟嗰邊啲米線真係掂

早唞
聽日一定要起到身，唔係真係死比你睇

點解會係姓花
我反而覺得一啲唔太大路嘅姓比較大機會係樓主姓
例如姓伍, 佘或者仇等等
不過就咁憑詩真係有啲難估

LG人

你本身諗住用電話鬧鐘咁洗咩買個10蚊鍾呢?

夠鐘起身Moring q啦樓主

多重保險

有車接我了 約0830佢0820就到咗，好彩我保險0815就開始等
呢架係私家車，應該係車我去大巴士

懶9樓豬太遲起身，唯有呢舊嘢當早餐

龍脊一日遊

人地最靚係黃昏日出果個時段

另外樓主仲可以係桂林留咁耐,真係服晒

同埋你唔用大陸WECHAT/支付寶比$,會蝕好多$,好多都有團購,同一樣野,現金同WECHAT/支付寶比可以差十幾廿蚊

原來黃昏最靚，無計啦
喺，樓主太懶
我應該用唔到支付寶嗰啲

原來直接坐呢架細車去，其他人都係外國人，因此導游都用帶有口音嘅英文同我也溝通，我英文差再加有口音唔係好聽得明，比人隔離咗

鼓起勇氣講下英文啦..~

今日天氣好唔好

去完龍脊去漓江

以為車你去大巴士笑咗

訊號好差，今日未必live到

我呢啲港豬一直困係香港，好少接觸外國人，英文差不了 聽得明但唔識點覆，諗完話題已經完咗 毒L的悲哀
天氣唔錯

大陸人肯講英文好少有
反而樓主唔講

之前去北京個司機講話2-3蚊串既肉9成係老鼠肉 8蚊10蚊先有機會係正常肉 所以咪貪平

我以前都係揀10蚊5串買 而家唔夠膽

樓主今日行山行成點

樓主係咪又無電

嗰邊一直信號好差，上唔到連登
而家已經返到酒店，等陣補返遊記

平安返嚟

多謝關心

內地仲興唔興用地溝油

遇龍河好無聊，銀子岩幾好
另外冠岩好似都幾正有得搭 lift 、又有船又有火車，想睇樓主去

去到陽朔諗緊樓主會唔會後悔 stay 得太耐桂林市內 陽朔周圍真係靚好多

你話呢 唔像邊得班女咁好身材

注意此為非live，為今日之前發生嘅事

原來我join呢個旅行團比較少人，團友比較少，分兩架七人車就裝曬，而我坐架七人車，除咗我有三女一男，全部都係鬼佬 導遊見到香港嚟就自動當我識英文，然後用佢帶有口音嘅英文講嘢，聽得好辛苦

然後佢哋外國人之間就開始傾計，我呢啲摺友唔敢講嘢，更何況係英文 ，小部分時間搭嗲之後，其他時間都扮訓覺

一個波蘭嚟嘅女仔喺新加坡做嘢然後去桂林玩，另一個德國嘅女仔嚟北京exchange一年，仲有一對唔知邊度嚟嘅夫婦，兩個女仔都識聽普通話，我本來諗住做翻譯趁機搭嗲嘅計畫破減咗

偷聽佢哋講好多嘢，其實佢哋對中國既印象都唔錯，主要係話啲人好nice，嘢食好食，好多嘢可以用apps解決語言唔通都冇問題，比我想象中嘅印象較好

對夫婦講到聽日會去張家界，我就以曾經去過嘅經驗趁機搭嗲，show咗啲相比佢哋睇，叫佢哋小心local tour同的士司機，小心俾人呃同埋收多錢(on9樓豬就係咁)，但當話題一轉，我又講唔到嘢，最後都係決定摺埋算

我已經決定咗聽日出發，搭船去

落車去睇民族表演，睇下另一架七人車有乜人(同一團但唔同車)，比我搵到一個香港嚟嘅小學教師 即刻R佢一齊，終於可以講廣東話

呢度嘅少數民族嘅女仔，一生只會係16-18歲剪一次頭髮，所以個個都留到咁長，佢哋認為長髮等於福氣，剪咗就仆街

表演民族舞，後排啲阿婆交唔足戲，跳得好hea

之後去食飯，都幾慳成本幾乎冇肉，但一樣煮得好好食，我食咗四碗飯 ，另外好似係第一次同一班外國人同台食飯 ，感覺幾新奇，見住對面夫婦點樣揸筷子都好搞笑 ，跟住佢哋開始好開心傾計，我就默默食飯

原來呢度係茶館，食完飯就俾人帶咗去品茶，原來中國跟團一會俾人帶去飲茶係習慣 ，好在店員冇hard sell，有人問起先開始講價錢

終於到梯田，見大熱天時，樓主就決定來回都搭纜車算喇，排咗成個幾鐘先上到去

環境開揚睇落一望無際，天氣都好好，成個感覺好正

睇緊梯田個時，見到呢間店話以辣會友，原來只要食夠五粒唔知咩辣椒果實，就送一樽辣椒醬
樓主勉強算食到少少辣，諗住挑下機，點知半粒都頂唔信，好辛苦先食到一粒
之後搭攬車落翻去，呢個團好好送到我去酒店門口
梯田之旅完

小學教師

喺酒店hea咗陣，開始出去搵嘢食

呢條街都幾有趣，幾有特色，容納唔同嘅音樂

黎到有巴打推介嘅秀麗
試下呢度嘅招牌，同時巴打推介嘅芝麻排骨，有啲似糖醋排骨，啲醬汁一流肉都唔錯，大部分肉做到肥瘦適中

但我覺得呢味餸唔係好適合一個人食，因為佢太濃味，自己食曬一碟，食到後期會開始有啲厭
咁大桶飯，又蝦毒L
埋單47食到好飽，幾抵食

咩話？你今日晨咁早出去,淨係睇左民族舞茶館同梯田咋？

都啊平
巴打有冇裝大眾點評，睇下附近有乜好食

都唔平

哇，梯田同好天氣，靚景
四碗飯

係....應該係車程問題卦 我0830上車，然後1920返到酒店

可能我捱慣香港貴嘢 的確以桂林嘅物價嚟講比較貴，但個排骨真係唔錯，又咁大桶飯，平過香港茶記先啦

冇，大眾點評係類似openrice嗰啲？

係，多野睇好多

好天氣啊，正
你見我早餐得兩嚿唔知咩奶黃餅 ，特別肚餓，而且我要扮食飯令到自己唔洗講嘢

個tour好似流流地,如果我去,完全唔會想睇民族舞囉 ，不過梯田真係好靚

樓主用咩app搵酒店

expedia同tripadvisor做參考
個人覺得，tripadvisor嘅評論同打分最真實，expedia最方便最易操作，方便我格價，比較算最平同埋或者可以比現金唔駛用卡

係，但好多tour都會包埋，自己去龍脊梯田好似好麻煩，跟團穩陣啲，雖然我冇乜興趣，但當瞭解下，當地少數民族文化都ok嘅

我上星期都獨遊左4日桂林

陽朔山水甲桂林

啤酒魚一個人真係食唔到，我果次喺陽朔漓江竹筏上識咗3個大陸人，膽粗粗約佢地一齊食先試到

見到祖國咁繁榮穩定我身為中國人真係好自豪

整張漫遊卡就得

巴士唔收we7pay

咁支付寶呢
唔係滲透率好高㗎咩

佢仲有個酸炒滷味都好好食 可以餸好多碗飯

個個地方唔同，因為交通公具係政府管，所以冇咁方便，正如深圳地鐵都係呢幾個月先可以qr code畀錢

梯田聽講去來回已經直接唔見咗一日

真係唔知
平時啲報紙吹奏到大陸好先進香港跟唔上咁
咁又係山區上唔到網點用alipay we7pay

街邊檔仔都用的，只要有部智能電話

我新識嘅一個少數民族同我講，佢地都係呢2年先有wifi入村

同埋我坐果d電單車果陣，個司機話冇得能電話，所以只收現金

簡單嚟講就係雖然普及，但都唔一定有

學到嘢

多謝師兄推post 你覺得陽朔有咩好玩

早晨，琴晚揾樓下酒店老板幫手book團去陽朔，今日退房之後，架旅游車準時黎到門口接我，原來琴日老板仲幫3個外國人book，所以變咗一齊等車

我極老尷咁介紹下自己，然後總算係傾到下計，佢地兩個黎自英國一個美國，三個都係老師，放暑假一齊去旅行，佢地下一站就係香港 ，美國嗰位就直接香港飛翻美國，兩個英國嘅就會再飛去亞洲某地方(聽唔明邊到 )

我唔識景點英文名 ，唯有講大路嘢，咩the peak，ocean park ，Victoria harbour同行下旺角，又話咩試下milk tea同dim sum，坐下雙層巴士，我都唔知我講咗啲咩

上咗車，我地分開咗坐，然後再冇乜講嘢了 望真啲先發覺，幾乎全車都係外國人

導游努力解決鬼佬問題，英文唔錯好我唔少

嘩,廣西好似唔錯woo,多外國人去,唔洗成日對住d大媽,等我都考慮下先

可能因為我住間洒吧個老板做開鬼佬生意(我隔離兩個鄰居都係外國人，但冇見個面)，所以老闆報啲團都多鬼佬報，老板報嘅團好似同青年旅社啲團一樣，你知青年旅社多外國人

桂林係多外國人，但其他省更多，如果去免費嘅市內景點，會見到大部分中國人，當中有唔少低質大媽 ，但如果經過洒吧或hostel，就會見到大堆外國人，另外琴日去梯田，見到其他團都唔少外國人，應該遠離市中心身邊就會開始多外國人

桂林真係多外國人，比我去台灣、日本、韓國、泰國、馬來西亞等等都要多鬼佬(港豬未出過亞洲)

落車，依加行去碼頭搭船
導遊塞咗支旗比人

咁你快d post多d靚相,如果ok我都去廣西玩下先

大隻鬼妹

因為我都愛上咗桂林 我仲同你一樣係去廣州轉車上

我係自己坐巴士去陽朔 來回60蚊人仔，然後自己喺果邊住兩日

我呢程主要去陽朔，有句話叫陽朔山水甲桂林，所以睇陽朔山水就夠(樓下阿姨講嘅)

山水：遇龍河或者漓江(冇時間可以2選1)

岩洞：銀子岩(唔好山洞嘅，可以skip)

少數民族：一日團通常會去少數民族村果度購下物

玩：
1.世外桃源(熱氣球 滑翔傘)(利申：冇玩)
2.陽朔西街(好似東門咁，旅遊區)

食：
1.啤酒魚
2.桂林米粉
3.農家餐(一日團會有埋，好平)

住：
建議住貴少少，果邊旅遊區，所以平果d個質素都幾差下

開始搭船 冇乜好講直接出圖

唔識影相嘅樓豬覺得呢張好似影得唔錯

而家天氣咁熱，但坐船果陣係有一股涼風，好清爽，周圍嘅景更加唔駛講，推薦桂林去陽朔一定要坐船

會唔會去遇龍河? 觀感正好多，因為漓江d摩打竹筏真係好嘈，船又多，好破壞個feel

但遇龍河係人手撐嘅竹筏，水淺又清，可以睇清河底，真係好靚，畀20蚊小費個船夫仲會肯同你傾計。

我個人就推薦遇龍河多d

我又覺得摩打冇乜嘢 無傷大雅
冇呀，你睇標題就知，我真係冇plan過，可能會去見步行步

btw俾錢先有計傾

搭完船，等接駁巴士去興坪，導游去咗興坪等我地，我地要自己坐去，但官方嘅要排隊，跟住就有啲其他人叫我哋搭佢架車，十蚊一位

我問導游，導游叫我唔好搭呢啲，因為其他旅客都冇乜辨法聯絡，又唔識中文唔知點應付，所以就靠我呢個唯一同時識中文同英文嘅人 獲得唔少溝通機會

你去過遇龍河可能唔會咁講

btw 畀多個景點你 印象 劉三姐，我冇睇到，但我朋友睇完話好靚

終於車到，然後再坐巴士去陽朔，我瞓著咗，話咁快就落車，然後我想R頭先識嘅一班外國人，問佢哋食唔食啤酒魚，我唔識英文當叫做beer fish算
佢哋聽都冇聽過啤酒魚，好似冇乜興趣，
而且佢哋係即日來回，趕住要返桂林，所以佢哋只係諗住係市內行一圈，唔打算同我食 ，毒L始終係毒L，永遠冇得食啤酒魚

之後同佢哋再見之後，就行去酒店， 見到有間148就狗沖 ，有巴打講過話唔好貪平，但我已經book咗冇計

另外我拜託導遊幫我book咗劉三姐嘅平飛，應該比櫃檯買平50，今晚睇

呢度嘅最大問題係冇升降機，我要行好多層上嚟
room tour!

雖然細但都算乾淨
窗外見到舊好靚嘅石，好似係一個景點嚟

此地無銀三百兩......m...

呢度喺公共洗衣區，好似唔錯

面具女？

旅客區148 有咁既質素ok喎

夜晚瞓覺小心蚊

樓主問定晚上點返房
一陣睇完劉三姐

陽朔唔係一日遊

坐緊golf cart去睇三姐(呢邊周圍都係golf cart唔知點解)
未plan點返，最多行返去

其實咩係劉三姐

到門口，導遊話叫我去搵一個99牌嘅人，我仲諗緊個形式係點樣，原來一街都係牌
去到張牌，佢有同我講叫我打個電話確認之類，我唔知佢講乜，只係知道我張上網卡冇得打電話，然後我同佢解釋我係香港黎打唔到電話，然後佢竟然話，「香港來的那個!一位吧」然後就俾咗一張價值180既飛我 咁求其我乜都冇證明啊

導遊幫我買嘅當然唔係最平嘅飛，係貴賓 睇過櫃賓普通飛190，貴賓飛230，預我180買到貴賓飛，如果我要普通飛平飛係咪會再平啲？唉算啦都已經唔錯，等我呢啲窮L享受下高級少少嘅服務
買個手抓餅入場邊食邊睇

我都唔知 全名叫印象。劉三姐，我估係當地少數民族嘅故事卦，入到場就知

睇完快d報告

我上次想跟團包睇劉三姐
點知早一日大雨水浸舞台
所以等樓主share內容

樓主仲未返黎既，咁夜係咪搵緊路返去呀⋯等報告中⋯⋯

我冇事，已經搵到車 ，而家喺西街hea陣再返酒店，到時再寫

快d啦,掛住遼妹妹仔唔出文

D風景真係幾靚，我遲D都諗住去桂林

而家樓豬已經返到酒店沖完涼，食住燒茄子，翻睇住龍珠超
(佢個電視似騰訊之類嗰啲網站多過電視，除咗睇電視仲可以揀好多劇集，雖然要睇15秒廣告 )

shhhh.....

多謝多謝

我見到咁大個露天臺，我都諗緊落雨點算好

不如樓主去完之後出一個必去/必做list

極多人，好迫，真係要提早好多入去先唔會遲到

露天嘅場地真係好靚，四周都有啲好靚嘅山(唔係香港嗰啲，係幾有特色嗰種山你可以見到)，呢個係啱啱開場，有條友係發光隻船嗰度唱歌

為咗要影嗰啲星，唯有用電話喺冇腳架嘅情況下將快門較慢啲，影成咁嘅死樣 ，總之我想表達嘅係其實個天好多星，再加埋周圍啲石同埋前面個湖，淨係個景已經滿分

咁多人一定有唔文明嘅人出現，我坐個位有個好清楚嘅鞋印 ，隔籬又有兩個中國廢佬唔跟位亂坐，比本來個位嘅人趕先走，仲要黑面

原來係夜晚show嚟

之後全場點火，震撼係在於好多冇開燈嘅船觀眾未必睇到，突然全部點曬係幾震撼

有一幕突然間全部存起塊布變咗紅色，都係好震撼
今次點可以做好型嘅紅色，實際上睇真係型

再之後開始我就冇拍喇，因為我留意到成個場係熄曬燈咁睇，如果我不斷開電話影，個發光嘅熒幕會阻到唔少人，sorry

應該全部都係夜晚

呢個show的確值得睇，佢最犀利嘅地方係佢真係好似企係地下度演出，啲走位好自然，就好似普通你係一個舞臺度見到噉樣

但實際上，佢係喺水上表演，係由唔同船不斷移位而成，啲走位好犀利，企喺船上面嗰啲演員都好勁

但我覺得呢個show有一個問題，個show係後期令到我覺得有審美疲勞 ，佢保持唔到個新鮮感，去到後期就會覺得「佢點變都係冇乜特別」咁嘅感覺，開始覺得有啲悶

另外，佢全程都喺度唱少數民族話嘅歌，我全程都聽唔明佢究竟唱緊啲乜嘢 ，佢真係唔諗住解釋

但點都好，的確係值得一看嘅，優點大於缺點，佢嘅走位同燈光都玩得出神入化

當然會，你見我上過臺灣post都有出過

但戴返頭盔先，全部都係個人意見，去到唔中意唔好入我數

出到門口，一班人舉住牌爭住請你搭車，我見有個俾寫住五蚊就去搵舉牌條友，佢指住個電單車司機，我就去搵司機啦，個司機突然同我講要收十蚊，同我講舉牌條友呃我 咁都講得出，真係當我弱智

佢仲要好細聲喺我耳邊講，睇嚟係驚俾舉牌嗰個知，要分多啲錢畀佢，但我已經好眼瞓，算啦豪俾佢

樓豬呢啲大鄉里，成世人未試過坐電單車 ，估唔到第一次係咁樣發生，個司機開得勁快好黐線，幾乎完全唔會停車，只係係咁開喇叭趕走啲人，我第一次搭唔係好知隻腳放喺邊 仲要佢開得勁快，我真係好驚，俾佢飛出街
佢係西街放低咗，的確係幾熱鬧好似好值得行，但我已經幾眼瞓就唔行咁多喇，佢小食嗰啲地方，真係好似巴打咁講真係好似東門

m....好似有一隻字唔同左喎...

之後會再嚟西街，到時再補充多啲

留名睇風景

樓主起身未？ 其實樓主仲會玩多幾耐？

本來教咗鬧鐘十點起身，但on9樓豬醒咗一分鐘又瞓返，再次起身已經一點半

本來12點就要退房，我即刻沖落櫃檯，我遲咗個半鐘，佢竟然都唔收我加鐘費 ，真係好唔好意思，唯有即場俾多一晚房錢住多晚

真係要set佢響多幾次

今日我只係set一次就仆街了

落樓下櫃檯租單車，女職員好好人教我點樣行

而家出發去十里畫廊，如果時間許可會去埋遇龍河

沿途景色
唔知乜野花海
到狀元步道，呢度冇得踩單車要行上去

傳說呢條棧道，係古代莘莘學子上京赴考嘅必經之路，希望我可以吸收少少靈氣，gpa過三爆四，成功tran u

傳聞係某位考生寫嘅

舊石睇落好多歷史，佢究竟見證住幾多個考生經過此地呢
行完狀元路，繼續踩十里畫廊，到蝴蝶泉，55人仔，上網睇過好似冇乜好睇，啲人話最靚係隻蝴蝶 影張相算了
去到遇龍河嘅入口景區，買杯嘢飲先，或者踩一陣間就原路折返

好天氣喎
熱唔熱
今日景點好似好少遊客咁

祝樓主成功 tran u
樓主 check out 唔洗搵個地方book 吓酒店先咩?

廣西d風景真係唔錯woo,可以一戰

手抓餅食到上癮，呢個係樓豬早午下午茶餐

開始向遇龍河方向出發，問題嚟喇，我踩左30分鐘左右，發覺已經黃昏，天開始黑，而附近係冇任何街燈...

安全起見，決定即刻折返，首先原路返到去十里畫廊，然後再由十里畫廊出市區

大鑊，宅男樓豬(即係肥到豬咁嘅樓主，亦有港豬嘅意思 )開始體力不支，大髀又有少少抽筋，要停低拉下筋，但個天已經越嚟越黑，希望夠唔夠時間返到市區

附上遇龍河嘅黃昏圖

多謝你祝福
我住多咗一日，因為我遲咗個半鐘check out都冇罰我錢，因為唔好意思就最住多咗一晚

19:55，終於出翻市區個天都轉得幾快已經黑曬

到市區放低單車抖一抖，一落地大脾又開始抽筋，又要唞啦

問過價，陽朔去深圳嘅巴士，185人仔，都唔算平

希望樓豬 tran hotel 成功

坐12個鐘好危險

終於由市區踩到返酒店，兩隻腳嘅大髀已經係噉抽住痛，我知我體力好弱 ，呢個時候返到酒店房這幾層樓梯就係地獄 ，呢度一大缺點係冇升降機，之前都冇乜所謂，而家就行到死噉

遇龍河個黃昏幾靚喎

租單車幾錢日

20一日，免押金，有得較波，係坐得唔舒服

喺酒店休息左一陣，諗住去西街食夜晚(早午都冇食咁滯 )
突然開始落狗屎 但都算啦，至少唔喺我睇緊景點嗰時落，西街呢個位有啲似臺灣夜市

見到一間幫人設計簽名，一直覺得自己簽名好樣衰，諗住試下，10蚊，是但搵張紙幫我簽咗，係幾好睇但好hea(有名不出圖)

試下4號先，好似好豐盛

大家都知你叫咩名啦

我要守住最後一隻字

本來我都唔太確定

林俊傑有冇食蟲
Pish

人民公社 放開肚皮吃飯 大放農業衛星
我話要三串，佢夾硬燒四串然後收多啲錢
商業區真係到到都一樣
幾靚

行得攰決定返酒店，返到酒店同櫃檯傾下聽日行程，之後決定book咗世外桃源同銀子岩分別兩個團，兩個團都係聽日去，上午去世外桃源，返酒店唞陣之後下晝去銀子岩

之後我講笑同職員話我驚起唔到身 ，然後佢話同我交換微信，聽朝打畀我起身 ，佢好似讀完桂林嘅大學之後，就嚟咗呢間酒店度做，讀完大學都要做呢啲櫃檯都幾慘
沖完涼，開餐，頭先買個飯，茄子同金菇

啱啱係桂林返嚟 好掛住嗰邊嘅天氣

兜蠍子
BTW 樓主肯定好靚仔 畀囡囡抄WECHAT

多謝雲哥支持

唔錯喎
呢邊嘅天氣係唔錯

竹節蟲先最恐怖

毒L樓豬靚仔得去邊 ，肥7窮不要再說了

聽日個團八點出發，希望我起到身，起唔到又係仆街

各位早唞

叫女女morning call你

支畜 我屌你老母

已morning call

今日遲咗起身，趕唔切食早餐

是旦買咗個包，雖然幾乎冇肉鬆但個包本身幾好食

等車嗰時影，天氣唔錯，架車遲咗10分鐘 早知食早餐
上到車，似坐十幾人嘅van仔，開始出發去世外桃園

圖呢

樓豬有冇食蟲蟲

世外桃源真係世外桃源，一入到去就即刻斷曬信號 ，上唔到連登，而家已經返到酒店，準備等陣去銀子岩，而家補翻世外桃源

到門口，期待住陶淵明筆下嘅世外桃源，究竟係點樣

仆你個街，又窄又多人，當中仲有唔少唔文明嘅人周圍叫囂，噉都叫世外桃源 ，導游同我地講要排隊等坐船，呢個時候太多人，所以我排左成九個字

成九個字冇乜嘢做，就周圍影下相
桃花源記全文
余光中親筆鴨仔
演奏當地壯族樂器

唔知咩塔，太多人唔得閒睇牌

終於上到船
好似迪士尼咁，架船去到唔同地方，都會有啲攤位做show畀你睇
呢點做得幾好，真係會穿越一個一分鐘左右嘅洞穴，入邊完全冇光，穿過就真正到咗桃花園，上圖係啱啱喺洞穴出嚟，入去嗰時太暗影唔到

穿過洞穴之後，所謂嘅桃花島卻係噉嘅樣 好細好冇癮，黃藥師呢

落船，試下壯族嘅酒，又真係幾好飲

比香港公廁好少少嘅質素，原來就叫五星

將茶包整到金沙噉樣

落船之後嘅風景圖

冇啊梗係

天氣熱唔熱

呢D地方, 真係退休人士先會去

還好，熱係熱但冇香港種焗同濕，舒服啲

我呢啲廢青同退休人士冇乜分別
但講起咁多日以嚟，身邊的確幾少同我差唔多年齡嘅遊客

Merry Me

之前我同朋友諗過趁復活節去 但由於買唔到車飛無去到
都睇過下啲景點 繼續留名

原來on9樓豬up錯圖 世外桃源冇架

買唔到車飛可以好似樓豬咁，深圳去廣州南，再轉去桂林
多謝留名

世外桃源好多泥潭，搞到翻酒店後洗咗好耐

12蚊肉絲抄麵 都幾好食，但太多油

出發去銀子岩

好鬼商業化 人又多

樓主keep著live無爛尾

今晚yo櫃檯囡囡一齊食宵夜啦

銀子岩又斷訊號，依加出到黎先可補翻
到
好多人排隊入場

入邊的確係幾壯觀，但未去到一定要睇嘅地步，問題係入面條路好窄，幾乎全程都要好似金鐘迫地鐵咁，入面成一個鐘行程，又焗又熱，仲要全程同人迫，真係比錢買難受

迫到

境係靚，但睇嚟睇去都係呢啲，就會覺得悶

另外呢，由於個洞幾深下要行成個鐘，就成日ff如果突然熄曬燈，我應該點樣走返出去

用支付寶HK。係大陸book酒店用美團or攜程最好。會貴少少。

居然追到live

屌佢老母、佢講到晚上出show 日頭耕田。笑死我、but 真係好睇 值呢個價、出場show要幾百個人

行完銀子岩，旅遊巴係西街放畀我哋，我又周圍行下
是旦買咗啲9嘢，pubg我同朋友鐘意用嘅槍，30人仔兩把，我格到25蚊2把，應該都仲係食水好深架喇
估唔到真係有人仇日，係味抗日神劇睇上腦
但講還講，雖然我反對佢種族歧視，但佢肯為堅持自己立埸而減少生意，都係值得佩服嘅
我最憎呢啲標語，咩唔食就out，好on9 ，唔通我食咗就in?用嚟呃啲無知潮童，講到我唔食就跟唔上潮流噉樣，我偏唔食
啲龜好慘，咁樣比人畫

支付寶hk唔係同中國係唔共通嘅咩
我試下用ctrip 格下價book酒店先

西街咁多人既 上年去冇咁多人

d龜好慘

係西街偏少少個位置，坐低食下燒嘢，嗰兩串係肥牛，同我想像中咁大出入既....我以為係火鍋嗰種 扇貝幾乎得粉絲冇肉，但幾惹味

食完再周圍行多陣

犀利

話說我周圍行嘅時候，有個妹妹仔突然係後面拍我一下，我一擰轉身，佢笑一笑就即刻跑走咗，係咪最新嘅搶錢手法，想分散我注意力 定係想玩9毒L

多謝你支持 其實成日無啦啦停低打字同埋up圖(訊號差up好耐)都麻煩

摺友不yo女的 而且冇人頂佢更，佢夜晚都要坐喺度

仲成日俾d細路攞起嚟玩，之後打大力放返落去

真係好多人

同佢吹下水

景靚就真係幾靚,但樓主呢兩日d相人多到 ,唔怕就係同d大陸人迫

最怕

啱啊，行緊岩洞嗰陣，全程都要就住就住行，連一步想行大步啲都唔得，仲有好多仆街帶啲b過黎，bb點識享受呢啲環境，重要唔抱住佢地，佢地周圍亂咁行嚟行去要全部人讓佢

侷促嘅空氣，酷熱嘅天氣，嬰兒嘅喊聲，不見天日嘅地底，仲有來自四面八方嘅人嘅體溫，真係有一刻，我想推跌曬全部人沖出去

好彩我去嗰時乜景點都冇乜人
去邊都唔洗好似樓主大遷徙咁

可能你果時唔係暑假所以冇咩人

年宵咁

(我而家坐喺酒店，信號好差up唔到圖，聽日補返)

行完西街，返酒店果時經過一間茶記，佢話有一人份量，我就即刻狗沖入去食啤酒魚 但見到個分量都唔算少...食咗好耐先食得曬，但真係好好食，我特登揀咗一種小骨嘅魚，個醬汁真係好食，啤酒味再加唔知咩味，溝埋好食，條少骨嘅魚煎一煎再斬件，之後再放入汁，平時唔中意食魚嘅我都覺得好食

食到差唔多，突然間有一隻大強飛過嚟，撞到我下巴一秒 ，嚇到我成個彈起身，侍應即刻走過嚟，話原來係我頭頂個假天花成日有曱甴，即刻冇曬胃口，淨返嗰啲都唔食喇

返到酒店沖完涼，諗住落樓下問下櫃檯姐姐，之後去咩行程好，嗰時已經12點半，然後吹咗成個鐘水 ，基本上plan咗之後兩日行程，亦瞭解咗好多佢嘅事，結果成一點半先返上房

啤酒魚呃遊客㗎。入到去可以講價。你食完睇返D團購價錢就知咩事。

一點半之後佢先上你房？

吹到點半

我食咗68，比人呃咗？

話說我周圍行嘅時候，有個妹妹仔突然係後面拍我一下，我一擰轉身，佢笑一笑就即刻跑走咗，係咪最新嘅搶錢手法，想分散我注意力 定係想玩9毒L

靚仔偽毒

支持，上次去左番禺長隆玩水，發現大陸真係好玩好多

點解up唔到圖

吹咁耐，jj都損

喺個counter問吹咗咁耐
樓主會唔會請人食吓嘢

差唔多啦。上次我兩個人食百三。出左去上美圖睇 同一間舖88蚊仲多野食姐。

樓主有錢又有膽既話 試下一個人去西藏啦 應該都好正

頭先去咗攀石
仲係up唔到圖 希望返市區up到

個侍應冇同你講廚房重多咪算好

(補圖，尋晚發生)

行完西街，返酒店果時經過一間茶記，佢話有一人份量，我就即刻狗沖入去食啤酒魚 但見到個分量都唔算少...食咗好耐先食得曬，但真係好好食，我特登揀咗一種小骨嘅魚，個醬汁真係好食，啤酒味再加唔知咩味，溝埋好食，條少骨嘅魚煎一煎再斬件，之後再放入汁，平時唔中意食魚嘅我都覺得好食

食到差唔多，突然間有一隻大強飛過嚟，撞到我下巴一秒 ，嚇到我成個彈起身，侍應即刻走過嚟，話原來係我頭頂個假天花成日有曱甴，即刻冇曬胃口，淨返嗰啲都唔食喇

返到酒店沖完涼，諗住落樓下問下櫃檯姐姐，之後去咩行程好，嗰時已經12點半，然後一齊坐喺梳化，吹咗成個鐘水 ，基本上plan咗之後兩日行程，亦瞭解咗好多佢嘅事，結果成一點半先自己返上房，在此作出嚴正聲明，本人並沒有進行任何不道德的行為，毒L點有能力做到

油頭肥毒，不要再說了
我係嗰啲，搭小巴唔敢嗌落車嗰啲人

今次只係我人生第二次獨遊，我亦都覺得自己有好多做得不足嘅地方，挑戰西藏或者要再諗諗

btw新疆同西藏比邊邊難度高啲，我有個朋友獨遊緊新疆，好犀利

唔知點解我上網 突然費咗好多，真係up唔到圖 ，唯一辦法就係壓縮到好似樓上嗰兩張垃圾圖噉樣 ，而家我只係可以靠酒店wifi再加vpn破解先up到正常圖

而家有兩個辦法，一係就係我live住up壓縮垃圾圖，一係就純文字返嚟補圖，再唔係就，返到酒店先寫番，今日發生乜事

大家點睇

垃圾圖

有無圖都好
繼續寫
今晚同櫃檯姐嫋繼續吹

甲由

純文字 後add photo

可能會吹水

以為你用咗gameboy影相

桂林都玩到一星期？
我去過陽朔同黃姚古鎮都玩唔到咁耐

ok，估唔到冇圖都有人睇

如果唔用酒店wifi，要將圖壓縮到噉先上傳到，唔知點解突然廢咗好多，我又未超上限唔通佢都照限我速？

希望之後住嘅酒店wifi會收得好

追甜故mode

樓主仲會留幾耐
耐嘅就買張卡?

入場費 130

京都清水寺只係五、六十。真係去日本玩,平過返大陸

色字頭上一把刀

兩個差唔多。新疆聽聞早年治安差、有好多疆獨。西藏就高原lor、西藏好似自駕會正D

新疆交通算幾方便，上年玩咗十幾日，長途火車巴士都唔少，啲景又靚，但去到景區個頭住同食都好鬼貴

終於live
成日感覺大陸好危險
樓主感覺點

喺酒店食緊嘢，左邊係一堆串燒， 中間係茄子，右邊係炸醬麵

因為up唔到圖成個人頹咗 ，同埋今日攀石太攰，所以潛咗水成日冇寫遊記 ，sorry而家補返

睇咗咁多日境，今日決定玩下刺激嘢，樓主不嬲係淆底，所以諗咗成兩日先決定去，但決定係我有少少後悔....唔係唔好玩而係太刺激，比我上次喺台灣玩滑翔傘恐怖好多

到達

另外唔俾帶電話去攀石，所以全程都冇得影相 ，只係可以係樓下影啲設施
呢個絕對係最恐怖，你踩一步個嘢都會郁得越犀利 離地面大約九層樓左右， 一路望住咁高一路踩住，搖嚟搖去嘅地板，真係地獄... 真係有一種會死嘅感覺
(示意圖，網上搵)踩鋼線都好恐佈，最最恐怖嘅係兩個安全扣都要自己扣， 你成日要解開個扣然後扣落下一條鋼線，如果你解扣之後失衡，就真係收皮新聞見

呢個算簡單，行一圈就得，但都係要不斷解加再扣到下一個，過程都幾得人驚
(示意圖)，垃圾樓主只係做到一下引體上昇，做呢個真係攞我條命，真係好攰，而且又要將個扣逐個逐個位扣上去
(示意圖)呢個最刺激最好玩，我唔使點用力 ，呢個係爬到最高之後先有得玩，真系苦盡甘來

Lm

樓主呢個好堅痴線喎
幾錢

其中有一瞬間我滑手， 失曬平衡，就跌落去嘅時候即刻捉住咗嚿石，雖然我有繩吊住，失手都唔會死，但個一刻真係好似有錯覺會死，個刻突然發現平時擔心嘅嘢都係小事，留班爛gpa 咩挫敗遠遠唔及命仔緊要

實在太攰，轉咗一間酒店之後就瞓咗幾個鐘，然後夜晚又出西街搵食，完

210人仔
我一直以為上次台灣滑翔傘都玩過啦，冇咩好驚啦，原來我錯了....
特別係搖下搖下嗰塊牌，每一步都被迫望住離地下幾高，真係玩到想一世留係山上面，等直升機救我算

我寧願玩呢個都唔想同人迫

連呢個咁高危都夠膽玩
咁下次再無嘢好怕了

樓豬大陸都敢玩呢類高危野

鋼線同搖板真係最恐怖，返黎酒店抖咗好耐
但今次玩完真係好驚，好多時要出埋人類求生本能個種力先搞得掂

豁出去 樓豬摺咗廢咗咁多年，要挑戰自己 雖然玩完驚到震曬

茄子同炸醬麵都好正

試過book過skydive
但係最後天氣不佳cancel咗
覺得好好彩

哩個其實我都想試下，但現階段完全唔夠膽，雞sir好波

樓豬佐助型毒撚
一邊話自己毒一邊有女埋身

淆底樓主寧願同人逼算.....
但點都好，今次都算又一次成功挑戰自己，樓豬一直好冇自信，所以先要趁今次完sem自己去旅行，做好多一直想試，卻從來唔夠膽試嘅嘢，上次飛行傘，今次攀岩等等都係，不斷挑戰自己底線，話俾自己聽我可以做到，成就更好嘅自己
真係諗都諗唔到，我今日竟然做得到

交通方便，已經好正

但日本好多好嘢，忍唔住唔窮遊 咁多嘢食咁多嘢玩

中國有冇得買破vpn嘅上網卡?
如果買本地上網卡再用vpn apps破解得唔得？

如果你有睇我上次遊記就知，我真係hea到仆街，玩再耐都冇問題

未至於好危險嘅，有好多好人，當然壞人都有唔少，但通常都係想呃你錢搵你笨，至少人身安全冇問題

整體感覺都唔係幾好，我唔知點講，可能係建基於，體制、城市規劃、旅遊規劃、衛生等等，總之就係感覺上好有危機感，存在好多隱患，例如佢一落雨就會周圍積水，旅行規劃路線不足影響旅客體驗，無聊嘅制度搞到好麻煩，電單車四周圍拉客欠缺監管等等，但都係哩句，至少人身安全係冇問題嘅

幾時返呀面具巴
咁夜都未訓聽日去得邊到玩

追到live

用大陸sim加vpn app就應該得
不過要睇埋個app點樣
有啲app廢嘅就用唔到

有限速問題？

你在香港買的漫遊卡，應該可以翻牆。用佢嚟下載 super vpn (android) / vpn master (iPhone).

咁就可以用大陸買的電話卡翻牆

我唔夠膽返大陸玩呢啲

近年好少返大陸玩，太貴，唔值。

已經唔計泰國果啲，大陸竟然貴過去日本

係有限速，我係4g有4激，之後變3g，但4g我只係用咗3激，咁快限？

我android，暫時只係用咗vpn master，等陣down埋super vpn試試

好在我冇乜購買慾。只會俾一百yen 店吸引

有啲vpn app用咗一兩日就會用唔到
可以試下clear data
通常又會用得返
我之前用嗰個vpn master就係咁

以前去陽朔
朝早起身，眼前石山加薄霧
真係好震撼
有機會真係想去多次

樓主咁早起身，因為今日去古東瀑布一日團，古東係玩刺激同睇景集一身嘅地方，可以爬瀑布、玩索道同過山車，而加已經起車，因我太遲起身又冇食早餐

暫時要純文字圖後補

我識 android clear data. 請問知唔知 iPhone 點做？

我前面個排人起到講廣東話，如果同團有香港人，而且上連登嘅話.....
就身為毒L嘅樓豬用畢生勇氣搭嗲，問佢地邊到黎，原來佢地黎自廣洲，好彩....

畏高 見到都淆

樓主今日又咁刺激

雖然都覺得好唔值，不過去得大陸都係為咗睇景。

例如想去睇九寨溝，計坐飛機去，去幾日都最平要三四千，景區門票三百幾四百，仲未計住同交通。

但如果真係想睇都係局住去，第二度又無(或者唔知) 有咁多、咁密、咁靚色嘅水。

個時新疆，係深圳機場直飛，連埋其中幾日內陸機去咗南疆、最後坐埋蘭新高鐵，仲貴過飛去瑞士加埋張swiss travel pass
仲要北疆騎咗兩日馬，南疆包咗兩日車呢啲大數未計 但個感覺係真係幾正

樓主玩命

如果自己計用咗幾多gb
可能同官方有出入
除非佢有官方辦法check用量
不過都有機會唔準

買卡嗰陣問埋有無得翻牆?

自膠，更正

乜大陸旅行咁貴
我呢啲窮撚去番日本台灣算7數

台灣應該係最平

桂林 陽朔嘅優點係近香港，搭高鐵就到，唔洗搭飛機。景又靚

高鐵開通仲方便

如果肯坐普通火車就平好多。強國旅行比較好係唔一定坐飛機，火車價格定實咗，所以紅日(只要唔係大陸都紅日) 都可以唔洗捱貴飛。

但如果唔計個景，只論乾淨同人就真係不了

樓主反正都未買回程，有無諗住去埋其實省繼續 live

到了，睇導游講解中
sorry只可以up壓縮圖

係，我依加好緊張，心跳快到唔係好呼吸到嗰種

屌 ,放大張圖想睇清楚d有咩玩,起撚曬格仔

我同你講成都仲正仲舒服,食好住好環境好

幾百蚊o果d真係唔好跟,自己去啦

終於挑戰完爬瀑布，依加玩溜索，祝我好運 ，圖後補

父母都係退休人士 貪平都冇計

玩命睇景團

欣賞不一樣的風險

大陸啲景、歷史都正，人都 ok (唔計旅遊業搵笨果啲）。

人多，黑心食物呢樣煩。搞到我成日幫襯連鎖店、大舖。

主力食中式餐廳會平啲，飲Starbuck 貴過香港，不了

治安比香港稍差，不過，法國意大利其實都一Q樣。

中距離果啲，我鐘意坐夕飛朝至的普通火車，平好多，時間又好用。

人多真係一個問題，撞黎撞去 ，啲大媽又山頭大叫到山尾

樓主玩完記得上黎補平安

報
成日打錯字

我去過馬拉、法國，一樣有嘢好唔 like.

Yen 跌咗，日本成為我的唯一近乎完美的旅遊目的地。衰在冇乜壯麗的大自然景色

唔係人迫人的話，我接受到大媽大叔啲粗獷、豪氣態度。

未有百度地圖之前，我經常問路，覺得一般巿民其實好 nice

玩完溜索，呢個好爽 好推介，本來想玩埋小火車(我聽個名以為係好安穩嘅家庭式火車，原來成個過山車咁，個軌道係咁轉wtf )，但因為唔夠時間放棄

呢時有個家庭嘅人走去玩，搞到全車人等佢，我要放棄搞到冇得玩，佢就唔使放棄，咁垃圾嘅人都有

桂林幾正
不過上次去空氣唔好
周圍都灰灰濛濛咁

大陸家庭？

雖然係，但撞人/跟住你嗰啲太多太多，有時真係好燥，有時候遇到十個好人都抵唔到遇到一個大衰人黎得深刻

不過都依然會為個景而繼續去玩

日本我都好多地方想去未去 真係好舒服
巴打有無去北陸嗰邊，好似都幾好景咁?

小火車 聽落好休閒，居然係過山車

冇去過北陸。

只係去過東京 關西 北海道

yes 唔知邊到鄉下嚟
其實全車除咗我都係中國人，原來櫃枱姐姐幫我報咗不嬲冇外國人嘅團

我見到有啲車係咁噴黑煙 應該係仲未比人淘汰嘅舊車
但基本上天氣都好好 ，同香港比落雨嘅時間少好多

差唔多翻到酒店，返到去up完整版

講得好啱，十個好人都抵唔到遇到一個大衰人

我只係去過大阪 ，想冇咁商業化，少啲旅客嘅日本地點推介 ，之前睇過鳥取好似唔錯

大媽其實比較唔計較，係好事，但同時都較唔文明
係呀其實幾nice，好多人我冇幫襯都會熱心指路

巴打經驗豐富
但坦白講，我覺得日本嘅文化太辛苦，佢哋太講禮貌，到好多負面心情都要壓抑住，旅客去住幾日就好，當地住就應該唔容易

呢個真係最大問題
大媽一直喺度喊佢個仔佢個親戚

咁講，貴係貴在入埸，但問題係坐高鐵坐火車去平好多，入場費加火車分分鐘仲係平過機票，其實差唔多

最大問題係台日韓太多引誘，如果有睇我上次遊記就知，上次我喺臺灣消費都幾大，樓豬見到燒肉放題又撲過去，見到麻辣火鍋又狗衝，見到4dx加3d嘅戲又沖去睇，見到公仔又走去夾 ，唔似桂林噉樣乜都冇，想消費都冇從入手

北陸立山黑部都好多大陸團

其實呢，樓主係retaker，8月6號放榜，如果當日有學校收我，我就會即刻返去香港搞入學，如果冇人收，我就可以繼續玩.....

因為其實入到既機會唔算大，所以我就整咗個噉嘅局俾自己，入唔到就可以繼續玩，令到入唔到都唔駛唔開心

good luck 希望樓主唔駛繼續玩

原來係咁

原來係咁,希望你玩多兩日就冇得玩啦咁

望住個瀑布，我係真係驚到心跳加速，唔係好透到氣嘅感覺

當我爬第一下，我捉住舊石借力嗰隻手掌，竟然係覺得啲水好清涼好爽，而唔係驚俾啲瀑布水沖走隻手，爬之後幾下都係覺得勁爽，啲水好清好涼，第一次爬嘢可以咁舒服

另外難度方面，原來比我想像中簡單唔少，比我尋日攀岩易成倍有多，之前嘅擔心都係多餘，但講係噉講，雖然易但其實都幾危險，因為佢冇任何安全措施，冇安全扣俾你扣住，得頂垃圾安全帽同草鞋，失手真係可大可小

另外如果驚嘅話，其實可以行瀑布隔籬嘅樓梯上山

爬完瀑布，去到戲水區，家庭就喺度玩水槍、情侶就喺度鴛鴦戲水，我一條毒L....唉....企喺水度睇電話
爬完瀑布，再往上行一段路，就去到一條長200米嘅吊橋，本身就冇問題嘅，但有啲人特登un下un下搞到人心惶惶，但同琴日玩嘅l 相比，可謂稚兒園級，我撳住電話行下行下就行完
手機在手，
天下我有。
遊走四方，
絕不久留!
當代偽文青詩人----面具男
我都覺得我好似黐咗線

玩完吊橋，再向上行多一陣，去到最高點，然後就見到溜索(我唔知香港點叫，叫住先)，排咗20分鐘左右終於到我，呢度好爽好玩啊，同琴日相比少咗啲驚險，多咗啲樂趣

本來想玩埋小火車(我聽個名以為係好安穩嘅家庭式火車，原來成個過山車咁，個軌道係咁轉wtf )，但因為唔夠時間放棄

呢時有個家庭嘅人走去玩，搞到全車人等佢，我要放棄搞到冇得玩，佢就唔使放棄，咁垃圾嘅人都有

等班垃圾家庭途中，同女導游吹下水，先知道原來係同年 ，佢黎做暑假工，我見佢做得好盡責好熟手，所以雖然佢個樣後生但我估20頭，大家同年工作能力卻差好遠 ，佢仲好nice，見我自己一個咁慘，就成日走嚟同我傾計

佢仲係學霸，喺南京嘅大學讀法律，但因為佢嘅故鄉係桂林，所以暑假寧願返嚟做導遊，順便探下屋企探下朋友

旅游巴前面個排人起到講廣東話，如果同團有香港人，而且上連登嘅話..... 身為毒L嘅樓豬用畢生勇氣搭嗲，問佢地邊到黎，原來佢地黎自廣洲，好彩....

探完險一齊去食飯，全部得我一個係一個人，我一個人坐一張台....唉毒L就係噉

呢個時候，我前面嗰排廣州家庭，電腦孤零零一個食嘢，就過嚟同我搭枱

同佢哋傾咗好多嘢，政治社會文化教育等等都有，佢哋一家三口，個女讀緊中三，就快要考升高中試，同香港唔同，佢哋初中同高中係要分別讀兩間中學

政治方面，我問過佢哋點睇泛民、港獨、佔中，佢哋又覺得香港市民噉發聲係好事，佔中期間佢哋嚟咗香港，話中國一世都未必會見到呢個情境，但現實係中國嘅控制少越來越嚴重，而香港人作出改變，不滿都冇辦法，亦認為中國人落嚟香港可以促進經濟同文化交流，所以對香港有利有害，而唔係只係造成負面影響

佢哋都承認香港都出現唔少唔文明嘅中國人，但呢班人唔中意代表佢哋，只係害群之馬

講起中國嘅民主問題，佢哋就認為民主係好，但佢哋而家嘅生活已經好滿足，有樓有車，一家三口得閒去下旅行，已經唔奢求更多

文化方面，父母由細睇TVB大，識嘅香港明星仲多過中國明星，因為有親戚喺香港週五是都會嚟香港行下，佢就認為雖然香港冇乜嘢玩，但夠方便夠先進，如果唔係房租可能會考慮過住一排

另外佢哋真係完全適應中國自己嘅apps，我講起whatsapp同ig同facebook，佢哋第一下只係知臉書，ig要見到個圖案先認得，whatsapp更係知但冇用過，youtube都冇用過，佢哋都幾適應網絡封鎖，根本冇需求使用被封鎖嘅apps，所以對佢哋冇乜影響

社會方面，佢哋認為香港年青人更國際化更有素質，話同過唔少香港人合作，都覺得唔錯，又話後生一輩英文好勁，具國際視野，而且談吐好好(曲線讚埋樓豬，有少少怕醜)，係全中國嚟講算係最具競爭力既一批年青人，總括而言幾欣賞香港人嘅

我計過，今日我打咗成千四字，睇完覺得好睇比個正皮比我啦

正皮左,推POST支持樓豬
樓豬愈黎愈大膽,期待下一次去邊

大家快D俾正評，唔係維尼熊習仔會同你玩菊花

又爬山又過橋
詩又作埋
一餐飯又傾咁多嘢
政治睇法都傾埋
樓主一啲都唔肥毒

之前遼hostel個女仔傾左粒幾鐘,今日又同女導遊係咁吹水,分明就係偽毒

之前追台灣post見你話雙修 咁你retake咩

個瀑布啲水咁嘅色

咪就係

多謝追post

廣州人：林俊x 乜你第一晚就冇酒店返

咁牙so個邊點

冇同佢地講呢單嘢

樓主不是讀牙so
冇人收咪繼續讀落去，可能再retake 或者認命

樓豬不如週遊列國扮偽毒郵遊

突發 其實唔係突發，尋晚約
尋日同我同年嗰個導游話，如果旅行社少人請到假，可以今日帶我周圍玩

然後，今日又見面喇，佢帶咗我去好多地道嘅地方，真係感受到當地文化同當地生活

今晚識做啦

正woo,快d分享,多圖多字唔該

男定女

不追post 女

樓豬記得包膠

其實導遊係推job搵你玩

咁希望你玩埋聽日返啦

今日係幾人報佢旅行團，但佢話有人頂佢，加上佢都想放假好耐

因為佢好慘比人壓價 ，做一日(尋日我報嗰個0830-1600嘅團)得四、五十人仔，勝在好多時間，等團友去玩嗰時可以睇書

大陸人搵食真係好慘
幫我請餐好嘅佢食

佢可以揾更好嘅工嘅，但佢想返故鄉桂林同有時間睇書

樓主真偽毒 有囡囡請假陪玩
識做啦
情緣送到上門
記得大方d請人食飯

請完人食飯,人地可能請返樓主食佢隻。。。。。

一排冇見
冇喇就嚟開學，冇得玩啊

咪玩啦，人哋有男朋友架 ，只係因為啱傾，再加佢份工本身人工低無乜所謂，所以先會帶我玩

佢有男朋友架 仲笑9我冇女 ，主要係因為，佢帶隊嗰日，我地幾啱傾，性格幾夾，先會當識個朋友帶我去玩，你班友唔好噉啦，何來情緣

我係真毒 ocamp識唔到人，小巴唔敢嗌落車嗰啲，喺香港連異性朋友都唔多

又男朋友so what

圖?

係咪去到異地會大膽啲?
樓主不如當香港係異地
不過我都係毒撚

樓主已經返到去桂林，因為應承咗屋企人，如果聽日有學校收就要即刻返香港，所以今日就翻去桂林stand by

我而家出去搵嘢食，唔係酒店冇wifi up圖，up住文字版先

留名等聽日放榜好消息

走啦,玩玩玩,唔想睇你偽毒遊記丫

俾心機d讀書啦死仔

結果都係心掛掛聽日，心情低落曬，落到酒店好盲目噉樣去前行，完全冇目標冇留意周圍，唔經唔覺行咗成半個鐘我自己都冇發覺 可能暫時唔打住今日遊記喇，可能返到酒店有wifi再打，sorry

加油樓主

完全了解樓主嘅心情
加油

樓主 食完宵夜就好好休息

有冇加v7

支持樓主返港

x777

樓主 早晨
今日買車飛返黎香港啦

樓主，放榜唔代表一切，放鬆啲，btw快啲返香港啦繼續識女仔

樓豬起唔到身？

回程未丫

我6點已經起咗身

有冇食牛歡喜？

no offer，已收皮，依加check out揾酒店，等有wifi up翻尋日遊記

唔緊要啦,玩多幾日散下心啦,呢到咁多人陪住你玩

換咗酒店房，抱頭大睡瞓咗兩個幾鐘，一起身，乜都冇變依然係噉，這不是夢是現實

撐你

終於live左

Dse唔係一切
最主要係認清楚 自己想行咩路

樓主 加油啊 重要睇你遊記

好撚靚，我去個時係新年諗住會落林點知無，仲要個梯田係枯鳩咗既

Btw象山個湖有當地人話成日有水鬼係入面搵替身
上次去 個時住間酒店隔嚟就係象山

樓主靚仔

多謝你，可惜我都未清楚行咩路

no

你啱

的確，好彩我去嗰陣都幾綠

7頭

唯有喺咁

老土講句 條條大路通羅馬
諗清目標前進
講真 出黎做野可能同讀咩書無關

打返尋日篇遊記，心情唔係幾好而家先打sorry

我問過嗰女導游，問我可唔可以出佢個樣係社交平臺，佢話唔係好想，我就尊重佢意見，所以是沒有樣的

佢帶咗我食，佢中學嘅時候食開嘅早餐，牛肉麵十蚊碗，啲肉係普通，但啲面同湯底好好食，辣辣地幾好食仲幾開胃
然後我地坐電單車周圍去，樓豬唔識揸，要佢車我 ，我要坐喺佢後面，好7
因爲我已經去過好多景點，佢就帶我行下大街小巷，呢度系孫中山演講過嘅地方
農民係度捉緊魚，用嚟今晚整啤酒魚，我地遊客就食得多，見當地人捉魚真係冇見過
佢間高中嘅宿舍，雖然比較舊，但高中就有咁大間宿舍真係好羡慕(有三座宿舍，呢個只係其中一個宿舍)，宿舍同課室之外仲有好大個操場，甚至仲有魚塘
宿舍飯堂，大到呢....

呢個叫清補涼，話係當地地道小食，依間檔係一個小巷裡面，唔講真係唔知，佢就張好多唔同料(涼粉、西瓜、綠豆之類)放一個碗度，在倒啲冰糖水入去，圖中老闆娘整緊俾我食
同女導遊食緊，六蚊人仔，雖然好簡單但幾好食，坐係街上開嘅枱，好有地道嘅感覺
之後，佢又買咗一袋清補涼，送去比喺便利店打緊工嘅朋友食，然後我地去搵佢朋友，佢地用鄉下話吹水，我八成都聽唔明，只可以喺側邊玩電話，其中有一兩分鐘好似提到我，佢個friend仲望住我笑咗一下(忍唔住笑出嚟嗰種)，唔知女導游同佢講咗啲乜嘢...應該笑我有幾on9
等佢地吹水嗰時影嘅，即使喺市區裏面都有好靚嘅景睇
冇嘢做去西街行下，佢話哩間好好飲，但我唔鍾意食芒果，試咗其他嘢覺得幾普通，可能要芒果先好食
佢幫佢個妹去麵包鋪買包，原來呢邊都有得食
佢話未見過港幣想紀念下，我送咗佢廿蚊港紙同5蚊銀，本來想送十蚊紙(你知人仔全部都係紙，仲要好多好殘，送膠嘅十蚊紙好似幾有趣，兩蚊銀又冇起身，波浪形好似幾特別 )但可惜冇帶過嚟

之後搵個地方坐低食嘢吹水，佢話佢地唔鍾意男gel頭，仲會笑係「油頭狗」 ，毒L我就梗係冇gel頭啦，好彩姐，佢又開朋友圈show佢認為佢最靚嘅朋友俾我睇，話叫我評下 ，我都唔知點答好

佢其中一啲朋友其實同港女一樣，影張特登唔望鏡頭嘅圖(其實幾明顯係特登唔望)，加好多濾鏡，然後留言寫一啲唔關事嘅英文

樓豬個樣好細個，樣睇落似細路初中生，高度都算高過香港平均，佢話呢邊啲女仔會中意 話樣「呆萌」但又高嘅會受歡迎，話我減下肥會唔錯(大肥撚) ，咁樣安慰我咁俾面啊....佢又話我性格都唔錯點解溝唔到女，然後又笑我冇女，我都想知啊 (但其實係樣同性格問題，我都有自知之明的，返到香港樓主會再摺啲，原因有好多)

佢係運動型嘅女仔，平時會跑步游水打籃球，攀石仲攞個獎，我前幾日去玩到淆曬底嗰個攀石牆，佢每年都會去玩，自愧不如 ，之後我食嘢個陣俾佢偷拍 ，然後佢趁機話玩下自拍，影咗少少相，噉我咁7梗係唔post出嚟啦

跟住又冇嘢做，想唱k但呢邊得好少而且冇開，之後想去睇戲，又錯過咗時間，之後吹多陣水，佢教我點樣搭車翻桂林，交換咗微信(我完全唔識用，點加好友都要佢教 )，然後就再見了

終於打完游記了，今日我轉酒店，check in之後就無出過房門，冇食慾冇興趣玩，到而家都未食過嘢，唔係我懶真係冇嘢好寫

thx

沉船

旅行最好玩就係去到比個當地人帶去周圍玩

唔開心一日好啦,快d收拾心情去玩下散心啦

work hard play hard

live
當年我retake都係升唔到 最後出去做左2年野先再讀返個hd 所以襯後生玩下先 我以前個經理成日同我講你唔死起碼都要60歲後退休 3-4年算得咩時間 我都係聽完佢咁講先走去讀返 所以唔駛咁快諗住以後想點 冇書讀就搵野做下先 有書讀未去讀囉 但而家最緊要去旅行去到盡啦
我都去過好多次大陸玩 如果樓主單丁可以去雲南

後生賴鑊甘
好過30歲都仲on99
或者30歲先賴鑊杰

最重要係上咗一課醒覺咗
出外玩最緊要開心
work hard play hard

樓主同導遊有種青澀的感覺

你經理咁好人咁為人諗

雲南有咩玩

去雪山 香格里拉 真係好靚 4千幾米
古城就見人見志啦 我個陣起cafe hea足半日都唔錯 隨時有艷遇 如果去日本反而要chur行程 因為景點好早收皮 辛苦過返工 但日本係正既 但一個人去好寂寞

4千幾米
未有艶遇先高山症

搭左十幾個鍾巴士 個導遊一路講 又話上次有條友冇買氧氣上山最後打橫落返黎 最黎同d fd每人買左支 68蚊一支 起城入面10蚊支 見到有人成箱20支咁買 最後上到雪山完全冇事 但凍到仆街 拎開手套影張相即刻冇晒知覺咁 最後上去十幾分鍾就走左 真係凍到叫救命

呢張係當年雪山上面影

細細個聽過唔記得邊條友咁講：你而家覺得好似天塌下來咁大獲既事，喺你將來回憶返既時候可能只會覺得其實都冇乜大不了姐
嗰陣覺得條友講埋啲廢話，到而家先明呢句說話既意義
而家會迷惘會失落，唔緊要，但一定要諗清楚自己條路係點，俾個目標自己，唔好迷失喺當下既情緒當中

又幾爽皮咁
全程安唔安全?

城內好多官方批既旅行社可以趣團 我都係跟團去 起城入面所有野都明碼實價 同埋佢係重點旅遊城市所以政府都睇得緊都算安全 如果你報城外面就唔知 但幾合法都好 佢總有好多方法昆你錢 上面氧氣就係好例子 仲有其他 但總括而言都係唔見緊d錢 一切還好

agger

咁啲車路危唔危險

唔危險 因為都算開發左既線路 但巴士有時停低比去去d廁所都要比1蚊入場費

樓豬肯定係鋼條型加靚仔 跟住話自己大肥撚
再扮毒撚周圍溝女同比女圍

導遊真係好 like 樓主

通常啲女講笑咁笑你都對你有好感

獨市生意係要比人賺下

橫睇掂睇條女都幾冧樓主

其實果頭d 山路都算危險 但大陸d司機手車都ok 咁怕危險就唔好出街最安全

青 可唔可以分享下當年用左幾錢同你覺得最小去幾日先叫夠

樓主情場得意 為呢個旅程添色不小

a0毒L講咩情場得意啊

真係架

靚仔呢啲主觀嘢唔講，身型我真係肥撚，客觀事實

我都想鋼條靚仔啊

巴打記唔記得詳細地址？
黎緊去都想整返把

適唔適合自己一個去？

象山景區行五分鐘咗右
另外其實，呢一行有好多人做爛市 我係其他景點，都見過有人擺檔寫詩，唔係成個桂林得佢一間，除非你執意要搵佢啦

朋友幾啱傾啫
同埋佢都係外向嗰啲人，識點樣同唔同嘅人講嘢

多謝雲哥指點
道理我明但實際上我做唔到
今日中午我check in後，到依加都未出過房門，全日都只係飲咗一支水，冇食過任何嘢，到依加三點都未訓著

真係好多謝你，其實有時講乜都冇用，亂比意見同建議只會加重當時人壓力，簡單一句加油已經係，最好嘅祝福

道理我明白
多謝你咁多日支持同追post

肥撚都係唔客觀 比個數字黎

樓豬重未訓

瞓唔著，而且仲未食過嘢
巴打你都係喔，做咩咁夜

聽日Summer sem final

好想睇樓豬對導遊嘅包膠

暑sem好辛苦
早啲瞓聽日狀態好啲喎

考夜晚

冇乜好包膠啦
dont ff too much

ok
聽日加油

我過百 我係男版貓女

幾高先，同埋多唔多肌肉?見有啲大隻佬，明明矮過我都仲可以重過我

178～ 骨架大

一齊努力減肥吧
我聽日開始認真減

袋底健身

我就去左8日 因為頭尾都係要搭火夜所以得中間6日玩 如果你去遠d既雪山式者盧沽湖之類遠d既景點都ok夠 唔夠時間可以去近d 玉龍雪山可以即日來回
我機票酒店加駛費駛左5000左右 其實消費唔貴 客棧普遍百幾蚊晚都有 跟當地團都係幾百蚊兩日一夜
答埋上面一個人去係冇問題 我當初跟當地團有個女仔都係一個去 古城入面好安全 但聽講外面好危險 上年先有單新聞有條女同當地d人嘈比人毀左容

啱啱起身，打咗幾個乞嗤，之後仲全身發冷，大鑊了可能發燒

唔知有冇人都可以咁，當你情緒極端激動嘅時候，係可以令自己發燒 ，之前喺香港都試過幾次，好激動到黐咗線之後，大約半日就會開始發燒

屈到病左,出去散心就冇野架啦

至少1個禮拜啦 但會玩得好CHUR 因為好多時間去左搭車度
玉龍同古城太商業化不好玩

今日一起身，即刻手腳發冷 ，應該發燒，咁啱老闆同我講今日無曬位，要我check out，然後我就好慘咁坐喺度搵另一間酒店
食個burger king一邊搵酒店
中國人係咪唔會病，行咗四十分鐘先搵到一間藥房 ，仲要佢得夾加拿大嘅探熱針，我習慣放起利底
嚟到酒店check in，我明明book咗單人房，但佢同我講冇曬位，話幫我免費取消訂單，再送一晚八人混合房床位比我 ，我發緊燒需要休養，先嚟俾啲混合房我

樓主我仲係冇乜心情，再加上病緊，睇嚟今日都未必會去景點，另外其實，桂林好似已經玩過曬

真係真係仆街了 比我想像中嚴重唔少

前日放榜大受打擊之後就搞成咁，心情真係會影響健康 心情低落加發高燒，溝埋真係好難頂

趁行到快D買藥同食物，否認冇人冇物入院就煩了

你多D飲水，有冇帶藥，冇就叫之前嗰位姐姐幫你啦。趁6點半早D行動啦。自己盡量瞓多D，保重

得panadol頂住先，買咗兩枝水依加訓咗喺床

隔離鬼佬係咁講嘢好煩
櫃枱姐姐喺係陽朔，我翻咗桂林了
多謝關心

退咗啲燒了，落街行個圈同食夜晚，希望冇事
對面鬼佬，真係完全唔驚我偷野

發燒可大可小

退左燒咪好囉,如果你想靜下,不如去黃姚古鎮行下啦

去咗東西巷行下

咁旺嘅遊客區，竟然可以一個客都冇，等我挺身試伏先
啲麵同叉燒唔掂，湯底都ok，蛋唔錯同湯底幾夾，44人仔的確偏貴，但整體都未至於垃圾，一個客都冇係幾慘

買咗烤鴨卷同生煎包返hostel食，兩樣都係垃圾 個生煎包更係食唔落，要食剩放入垃圾桶
退咗啲但仲係高燒，再唔退就要返香港休養了

樓豬保重

樓主境酒店訓一日先啦 睇下d大既超市有冇小林退熱貼個d 唔係食落口既應該冇事既 抖下啦

偏偏今日先要住喺hostel
係喎唔食落口嘅退熱貼都唔錯喎，聽日揾下
多謝關心

Thanks 巴
雪山景好靚 咁近又唔貴 可以一戰

樓主而家見點

還好，成個人慶慶地，個感覺已經好過今朝好多

樓主41度
有無流感症狀?

啲鬼佬真係痴線㗎
試過主4人hostel
擺部macbook係張床叉電
電話又擺喺窗台，但係窗台出面就係走廊
啲鬼妹換3又比我睇晒，又唔帶bra
不過我太毒唔識溝通，好後悔

如果食咗退燒餅都唔退燒要小心啲

係咁出汗同流鼻水
如果聽日起身仲係發燒，可能考慮回香港了
心情真係可以直接影響健康

發緊燒 好似出入境唔到 樓主一定要小心

如果燒到咁高同食咗唔退有機會流感
睇醫生啦

係咪啲壓力一次過洩爆

發燒比入境咩
Btw休養下

啲鬼妹有咩所謂
反正對你冇興趣

諗起都
這些...

反而比個澳洲人，男性，問第二日一唔一齊去玩，不過第日我已經要走所以無跟到

樓主如果轉酒店可以試下王城精品酒店，就係步行街
之前住過 都幾乾淨企理

混水摸魚得唔得

仆街仆街仆街，出事了

中國睇醫生有少少擔心....但再唔退都要睇冇計 ，暫時諗住去藥房睇下先

應該同壓力爆煲脫離唔到關係

退唔到燒直接去醫院打支針，一打就無事，唔洗怕係大陸睇醫生。

你食野要介口啦，食番清淡啲，發燒仲食煎炸油膩野
好多時去旅行病都係飲食問題，頭幾日無事之後就黎料

我都未試過大陸睇醫生
有無連登巴絲試過?

有，都係咁睇，最快好番就係打針

病人高手在連登
樓主快啲睇醫生

唔係高手 係個人唔妥就要解決嫁啦，食藥食唔掂就一定係搵醫院，無得同自己身體過唔去

落樓下問下藥房，藥房話我哩個溫度應該過到境

之後是但去間小店食早餐，又幾好食，嚟到先知原來啲肉係炸 ，食咗幾舊就冇食，但真係幾好食嘅，9蚊碗

樓主已經買咗桂林去廣州同廣州去深圳嘅飛，諗住過唔到境再算

但係大陸啲假針

本來諗住retake dse衰咗都可以旅行補數
唉依加搞成咁

唔得閒追一日, 巴打就咁大鑊

既然買咗車飛返港, 就祝你一路順風.

途中小心, 盡量飲多啲清水, 令身體降溫去毒, 注意唔好晒親.

保重!!

到咗桂林西站等車，諗住攞飛可能搞好耐提早去(去程我就係因為咁miss車)，點知一條友都冇極快攞飛，要等成40分鐘 買咗兩支水等緊，是旦買咗啲垃圾當手信返去算
訊號問題，被迫up垃圾壓縮圖，成個膠袋變到不似袋型

(訊號問題，只可以出垃圾壓縮圖)
呢包嘢正，15蚊咁多盒，邊個問我要手信，我就比一盒仔佢
避免傳染人，更驚交叉感染，穩陣啲好

多謝關心
retake 衰咗旅行散心，連咁都不被容許嗎
樓豬好多年未試過燒到41.6了，仲要係外地，其實都有啲驚

39度應該畀過關冇問題， 等睇樓主返嚟香港報平安 ，同埋呢次好桂林之旅嘅感想結尾。
最好幾個月之後話唔終於溝到桂林妹再次踏上桂林之旅。 加油

巴打一年幾次病嗰隻
定一年都唔多病一次嗰隻

有火車，一齊順利

一年唔多次嗰隻
希望唔好比人遞解出境

好返再去過

去完桂林一洗衰氣
返嚟香港又一條好漢

終於變低燒了 低清到成張油畫咁

深圳有乜好做?，唔想咁快返去面對現實

深圳可以去壹方城 有得食 打機 睇戲 唱k

深圳你係邊到落車?

深圳北，最好喺羅湖過境附近啦

羅湖果邊去萬象天地啦...

油畫

邊個地鐵站落?毒J一個人啱唔啱
多謝曬

地鐘高新園A出口,岩唔岩好難講,不過係深圳最新既商圈,你到深圳拿？

call g

唔順路不了，想羅湖過境

摺友不call的

call啦，又冇視我

次次見你嗰post 都見你更新咗，真喺唔講都冇人信。

因為我成日mon post，毒L樓豬想有人理我

下一站去邊先?

真係不了，雖然我係一直都冇女嘅a0毒L，但call g未過到我道德嗰關

如果本身樣子正正常常，係性格毒少少，俾錢 叫g是否不智?

諗諗下商場都係唔啱毒L，未退燒又冇得掃街食好西，都係去書城好

你肯定你好返曬喇??買定D食物同水休息多一日啦！書幾時都有得睇喎

未，其實仲有低燒，瘋狂飲水中多謝關心

去少年宮??

冇話嘅，樣子同性格點樣都可以叫雞架，除非係好到大把女自動埋身，送埋上門啦

如果樣子正常，性格少毒，溝到女都唔出奇，但情侶之間仆野只係其中一部分，如果你只係想仆，又過到自己嗰關，咪去叫雞囉，冇話係咪不智嘅

不，大劇院

深圳 會展中心站 有幾個商場行

不了，多謝建議，但差不多返去了

好好休息

食完晚餐先回港?

經過今次同好多外國人傾計，先知自己有幾唔掂，要惡補下

依加開賭局，如果我翻到屋企會開黎睇，一賠一百
睇下人地嘅遊記，順便睇下揾唔揾到下次旅行目標

翻香港先食

我買10蚊你會 等你派錢

真係多，因為多仲會有鬼佬一日遊團(個團基本上外國人，導遊講英文多過普通話)

因為樓主,我去圖書館借左書,睇下幾時去廣西玩一轉

去深圳打邊爐啦

未病好不了

過境返香港了，好彩發住燒冇比人遺返

以為樓主話低燒會去武漢南京云云

遣返呀

樓主已經返到屋企，冲完涼訓係床到， 另外已經完全退咗燒

好好抖下啦

開sem前好想好似樓主咁一條友出去散下心
暫時淨係挑戰過自己一個行深圳

距離開sem唔夠一個月，要做就快喇 ，如果唔係就會好似我噉，拖咗兩年先起行獨遊臺灣(今次桂林係即興)

其實今次都只係我第二次獨遊，第一次可以試下入門級嘅臺灣，我第一次獨遊都係去臺灣，詳情可以起底睇下我遊記 ，睇下我第一次獨遊臺灣嘅心路歷程

而家買臺灣機票，可能會貴啲，但其實都係差兩三百，再唔係去日本韓國都係好穩陣(雖然我未自己一個去過)，桂林就難度高少少啦，其實都冇乜大問題嘅

講真，想做真係要快啲去做，真係唔好好似我噉拖咗咁耐

我由連登成立開始，就一直追各種獨遊遊記，又成日睇ming仔高質獨遊片，響往左好耐，但又一直唔敢，驚冇人照應之類，第一下衝出舒適圈係唔容易(我用左超過兩年)，但其實而家放低手頭上所有工作，打開訂機票apps，幾分鐘就搞掂，行程呢家嘢就梗係隨緣啦

試過第一次獨遊就會明白，冇想像中咁恐怖，自己嘅解難能力都會比想像中高(身在異鄉，有事會激發出來)，而且係一種完全嶄新嘅感覺，仲可能會好似我噉上埋癮添

對唔住眼殘

不了，起身都未退燒就知麻煩了，都係返香港算

請善用起底功能

你咁有經驗，唔使跟我啦
btw圖書館啲書夠唔夠新？旅遊書感覺上都係越update越好

呢句硬係覺得好恐怖
btw多謝追咗咁多日post 多謝多謝

只係頭幾日試過飲罐裝 ，幾易入口係唔錯嘅

你可以等蝕錢啦

下次幾時出發,去邊

要開sem啦 下次出發應該係開sem後，幾時真係唔知，或者聖誕假？

至於去邊，我就完全冇頭緒
睇下書城買嘅呢本書，睇下人哋寫嘅遊記，睇下俾唔俾到我下一站

返大陸啦,剌激好玩又新奇

睇下點啦，完全未決定，你有冇推介？

完左？等你下次

係啊 因為發高燒要返香港

唔少巴絲打話，想我寫個感想或者建議之類，但我唔知點寫，有冇咩方向俾我

我有咩經驗 ?呢本2014年,租之前自己望下幾時出版,有新有舊

14年會唔會舊咗啲 但講真我行左幾間各大書局，都搵唔到廣西嘅旅遊書，我搵到一本17年嘅，係一間樓上書局度

好想睇樓豬偽毒遊日本

見你講嘢口吻好似成日去旅行噉

樓主只係同朋友去過一次大阪 日本嘅消費物價會貴啲，機票都要特登買先有平機票

當然我都想去日本，我呢啲毒L又鍾意動漫，又鍾意日本菜，睇情況啦!

求教路買日本機票
Btw 想睇全盛時期偽毒樓主到底比幾多女撩

我都想知點買.....
我間唔中見到hkexpress 去日本嘅機票會好平，一千頭都搞得掂
另外我下載咗一個叫「又飛啦補票器」嘅apps，通知我幾時有優惠
但實際上其實我都唔識點樣買平機票....求專家教路

頂你我真係真毒摺友.....你睇我上次臺灣遊記就知，幾乎冇人同我講過嘢

今次只係有機遇，咁啱撞到好人，同埋桂林交通唔方便，所以要join一日團，我呢啲摺友正常唔會跟團，所以都唔會識到人

我岩岩去完關西，發覺如果唔食高檔嘢，洗費平過香港，入場費平過大陸好多。

京都清水寺只係港元五十，平過大陸九萬倍

竟然正評多過負評

你意思你覺得，我應該要有多啲負皮？ 對唔住我寫得唔夠好

我都去過關西，嗰度間間鋪頭，都係食啲咩拉麵、咖喱飯、煎餃子，但隨便揀一間食嗰set都唔算平

入場費的確係平好多，但我覺得食宿貴唔少

偽毒樓主應該係富戶
成日去玩又冇做野

六十至一百港元食個 set, 我覺得好抵喎

普遍好味過香港果啲

住方面，兩個人就揀 toyoko inn，同屋企人去就住 airbnb

係的確幾抵，一定平過香港食，但中國或者臺灣仲平好多

我獨L冇人同我分擔房租
又唔想住hostel

如果我一條友去日本，會試下膠囊酒店

我都想試下 有啲入面好靚下
個感覺好有高達戰艦既床feel

冇乜睇過高達 有機會嘅話一定會試下

我之後得閒就寫個桂林俾我嘅整體印象，同埋有咩推介唔推介，交通飲食之類嗰啲啦，得閒寫

快d寫
話得閒寫果d人，最後都會走數

毒L去日本都好合理

我兩篇遊記都未難尾
一定會寫，約咗朋友食放題唔好預打好多

之後條唔點行？ 又retake?

其實我而家仲煩緊
估唔到有人會關心
可能再雙修多一年(再retake加大專year2)

想知你點book高鐵車飛
12306官網要有大陸number先用到

唔記得樓主要retake乜

好在你無電影完一陣有人睇到野你仲驚

Ctrip 香港版
不過會收手續費

你講得啱，用ctrip，本身有用開
我都唔知手續費收幾多

仲諗緊retake乜科好

咁大獲

係巴打係要睇住點combined呀
一陣考完唔比combined就

當然

巴打記唔記得個地址喺邊？
要報團 定係可以自己走入去買飛？
google揾極都揾唔到呢個攀岩基地

當地個女櫃檯幫我book，直接包埋入場券同接送，唔係跟團，來回都係派架私家車車我一個

殘體字注意，就喺呢度，詳情自己睇下，我唔知walk in 得唔得，但我就費事係呢啲大陸網度買嘢喇

thx.
啱啱見到我住緊間hostel都有呢張poster

你又去玩？玩完上來講下，樓主就好驚嘅 希望你大膽啲

求玩命包膠

係咪有人接力？係到分享下

我打埋感想，同儘量答下其他人，就冇啦
係咪你接力先

張poster寫260
hostel老細收我250
貴過上面條link好多
仲要唔包接送

咁你有冇報？
真係好仆街喎 我哋應該係同一張poster，係咪有五個細圓圈，然後每個圓圈就有唔同活動嘅相

好彩我去嗰間酒店，遇到個櫃檯姐姐好人姐 ，poster260佢收我200，包接送就210，雖然都係貴過條link但都算可以接受，始終網上book一定會平過walk in book

如果你未報又唔想去網上book，可以去我住間酒店，揾好nice嘅櫃檯book ，叫做香頤客棧 ，另外一提其實呢間性價比都高，唔算話好好住但計返價錢都唔錯，可以考慮住

行李篇

其實今次都只係樓豬第二次獨遊，再加上我亂執行李，其實未必有參考價值 ，照打住先

我今次獨遊係backpack嘅，冇拖喼，背囊大約50L咗右，而我個背囊係喺深水埗鴨寮街買 ，180蚊，揀咗個個間隔同埋設計都ok ，而且咩得都叫舒服嘅，我上次去台灣獨遊前一個星期買，經過台灣兩星期同今次桂林十日，個背囊都冇穿冇爛，性價比都幾高幾襟用(驚個背囊俾人認到，唔po了)

另外，我喺鴨寮街，又買咗一個手抽袋， 以防止我將來太多嘢背囊孭唔曬(最後變左裝手信 )，作後備之用，個手抽袋可以變做一個好慳位嘅袋仔

去到鴨寮街，順便買埋啲上網卡，自己格下價

我仲帶咗一個細嘅相機袋， 放入大背囊裏面，平時就咩呢個相機袋出街，背囊放喺酒店，顧名思義，相機袋有相機(好廢話 )， 仲有電話銀包縮骨遮

衣服方面，我帶咗三件衫，兩條褲(一長一短，應對不同情況)，四條底褲三對襪，再加一套睡衣，一件薄外套，一條泳褲(本來以為，會有溫泉之類)另外帶咗一小樽洗衣粉，如果有提供洗衣機就最好，冇嘅話就自己用洗衣粉手洗

跟住牙刷牙膏，一條毛巾，拖鞋(自己嗰對感覺乾淨啲 )，洗頭同沖涼液(樓主有皮膚敏感)，另外我驚唔乾淨，自己帶咗個枕頭套過去

藥方面，我帶咗探熱針、退燒藥、感冒藥、止瀉藥、無比滴、中藥(樓主本身要食開)，另外仲喺阿信屋買咗呢包嘢，實際上冇乜用，心理作用居多

跟住就係，帶電話同相機相關嘅配件，即係叉電嗰啲嘢，相信大家都知中國個插頭同香港唔同，留意下

順便一提，好多地方嘅紙巾都好廢好簿，都係香港tempo 最好，今次我帶咗12包過去，可惜因為最尾幾日發高燒用曬，我嫌唔夠

最尾仲有我隻公仔

報左啊 今朝玩完
其實個位置距離西街唔太遠 踩單車過去都ok

順帶一搭 嗰到有提供掛頸手機套
坐喺個環上面影相好撚正
不過前面啲人行得好慢 全程企多過行
如果有巴打去玩一定要舉手做第一個

樓主 有文 無走數

行李 你漏左寫鬧鐘
你下次毒遊記得拿

今日會出埋
係仲有鬧鐘

可惜貴咗
係我之後一日踩單車都有經過
佢冇手機套比我 但即使有我都唔敢用，應該要係套度攞返出嚟先可以影？好驚手震跌落街 btw有冇相

嗰個係咁搖嗰塊版，真係好好恐怖

交通篇

香港點樣去桂林？
最簡單嘅方法就係直接買機票，但我呢啲窮L冇錢，所以就要搭高鐵。去到羅湖口岸過關，去到深圳，然後搭地鐵去到深圳北，深圳北搭高鐵去到桂林

但係好似樓豬呢啲即興同懶9嘅，太遲買已經冇曬飛，呢個時候就唯有用另一個方法，轉車 ，由福田口岸過關，然後福田搭火車去廣州南，廣州南再搭高鐵去深圳北，深圳北再搭當地巴士，到桂林市中心

當地景點點去？
由於當地交通遠遠冇香港咁發達，好多景點係幾難去，甚至冇得去(除非搭的士)，有啲地方唯有跟當地團。因為交通唔好，當地人幾乎個個都係揸電單車去唔同地方，但樓主唔識揸 如果係幾多人去，或者可以選擇包車，呢點我就唔係好清楚

桂林市區裏邊嘅景點就最方便，搭巴士或者行就去到，例如象山、靖江王城、七星公園等等。
但如果唔喺市區裏邊，通常交通都會幾麻煩，要自己轉幾次車又要自己搵路，例如龍脊梯田、古東瀑布等等，自己去會比較麻煩，唯有跟團

陽朔嗰邊嘅交通都唔得，十裏畫廊同遇龍河都叫可以踩單車去到，再遠啲例如世外桃源或者銀子岩，自己去交通真係幾唔方便，一日團穩陣啲

桂林點樣去陽朔？
基本上周圍旅行社都有巴士，你間酒店嘅樓下櫃檯都一定有提供，價錢應該在30人仔左右
小心俾人呃，千祈唔好買係等上車嘅位置(桂林去陽朔嘅車有幾個等車位俾人等車)賣飛嗰啲人，我遇過有條友賣65人仔，喺度sell我，但我實際上嗰張票只係要25

除咗自己搭車去陽朔，都可以選擇報一日團由桂林去陽朔，我就係報咗一日團嘅，貪可以坐船遊下漓江 ，個團就係先搭車去某一個位，然後坐船遊灕江，上岸之後再搭車去陽朔

透明膠套黎㗎
可以隔住個套黎影 當然質素就會差少少

頭已側
用緊手機唔搞咁多了 張就下啦

巴打隻手好粗好大隻
就係呢張，淆底樓主嚇到想死咁滯

紅色背心嗰位係咪員工?
安全帶同帽都無

應該就係
上到去之後 ，員工都要帶裝備

返大陸玩呢啲，勇！

啱啱先發現，原來連登從來冇桂林嘅遊記 ，我竟然係第一篇 希望俾到其他想去嘅人少少參考

連登60%去日本 20%台灣 淨低既就係其他

我（立）左本桂林書一次,我發現差唔多個個景點都要俾錢 ,仲點窮遊

大陸景點仲要好貴，又人山人海

係....冇計要俾......一啲市區裏邊嘅景點，你揀唔入去景區喺外圍睇都得，又或者唔坐船踩單車遊下條河之類，基本上都冇得避

樓主你都總結下呢十日洗費黎參考下

會，之後會打埋消費篇同行程推介篇
仲有冇乜嘢想樓豬打

消費篇

唔小心sent咗出去，其實啱啱先打咗個標題

你去過d景點俾下推介星星丫,用黎參考下值唔值得去

消費篇
相信唔少巴絲打關心，我今次總共用左幾錢，今次我玩咗13日，總共用咗大約5000hkd咗右，消費比我想像中高

首先就係交通方面嘅支出，我來回都係轉車，深圳去廣州再去桂林，回程都係去廣州再去深圳(因為太懶冇book，冇曬位 )，來回大約600hkd咗右。桂林直接去深圳嘅高鐵會平啲

桂林市內嘅巴士好平，因為有政府資助，全部都係一蚊或兩蚊，可以忽略不計

但係如果係係市外嘅景點，通常要跟一日團，又或者搭旅行社搞嘅專車，冇政府資助會較貴

住宿方面最貴，由於樓主比較摺同想多啲空間，想自己一個，所以揀左酒店單人房，會比我住hostel貴好多，我揀嘢洒店都係比較平，平均大約170hkd左右一晚，13日裏面12日都係住酒店，所以住大約用咗2000hkd

門票亦都係一大支出，交通不便令我要報好多一日團，咁多日一日團加埋要成1000hkd左右 (咁多日一日團嘅價錢加埋，呢個價包跟團去嘅景點嘅交通門票，包括攀石、爬瀑布、睇景等等)，另外劉三姐買飛又買咗200hkd

食方面，平均來講一日100hkd咗右，除咗有一餐食日式燒肉食咗300hkd(仲要唔算好食 )，基本上一日唔過100hkd，但有時候掃街會over budget，整體我當食用咗1500hkd

之後就有啲雜費，例如我租單車25人仔一日，租電單車就50人仔一日(我唔識踩佢載我 同導遊對分，即係25)，水就2-3人仔一枝，水之外嘅支裝野飲就4-5人仔，一日飲三支，全程當用左140hkd買嘢飲(我都知我好無聊，計埋啲噉嘅嘢)，最後就有啲雜費手信之類啦

最後順便一提，我係冇乜帶現金，得1000人仔咗右，只要預先開通左海外提款，然後去到唔夠再禁錢就ok

5000

講咁多隻錢仔先係精髓

shhh..........

交通門票真係搞唔掂
桂林真係要住hostel先可以窮遊，點解我洗咗咁多錢

盡力，聽日講

上次返大陸前開左海外提款 提唔唔撚到款
Hsbc

到

巴打你都咁夜吖
我都係用hsbc 總知我見到有銀聯標志，就提到款
btw講起我桂林都試過，有次入某銀行櫃員機，有兩部叫咩自動一體櫃員機，總之個名一樣，但第一部機竟然攞唔到錢，但第二部又得 好痴線
搞到我好驚，係唔係俾人做咗咩手腳，會唔會俾人偷資料之類

我係落馬洲出閘後禁 hsbc
打去問又話開左

會唔會太近香港所以唔當海外提款之類
樓主乜都唔識，當我吹水

唔會啦

令我想起係香港機場離境前既atm係禁唔到人仔，問個職員話係因為同機場有規定定係同匯款店有規定，總之就係有條咁既規例，如果要禁人仔就要入左閘後離左境係入面既atm禁，好似係當你海外提款，所以都要預先開通左先。
可能你落馬洲關口都係呢啲規例掛

sorry潛咗水，應該今日內會打埋行程

又話打行程

樓主有無

唔好意思，樓豬休養得唔好，又開始發燒同嘔

估唔到仲有人追，以為冇人睇可以潛水添

儘快打儘快打

又病咗
樓主抖吓先好

好返先啦,唔急既

5K 內陸機應該平過鳩鐵

我都知用咗成5k
內陸機即係點？即係中國一個省去另一個省？但係香港去桂林嘅話，都係應該搭飛機貴過高鐵？

你覺得正常應該用幾錢

首先要講講基本資料，桂林呢個地方主要睇景，而去桂林睇景，就一定要去埋陽朔，有指「陽朔山水甲桂林」，有唔少靚景係陽朔嗰邊，所以去得桂林就要去埋陽朔，基本上大部分嘅境都係圍繞桂林市一帶同陽朔一帶

嚴格嚟講陽朔都應該係桂林嘅一部分(我唔肯定)，但兩者係有小小距離，交通大約兩個幾鐘左右

睇標題都知，我係完全冇準備過 ，我係到步桂林市之後問櫃檯，再加上各位巴絲打提過，先知道有陽朔呢個地方

所以，行程篇我就會將桂林同陽朔分成兩篇

桂林行程篇
桂林市中心內嘅景點，象山、獨秀峰等等只係普通嘢，一坐特別少少嘅山，就收你百幾蚊入場費，唔值 ，最多係境區外睇睇就得

另外又有一個叫「兩江四湖」嘅嘢，總之就係市區內有條河，穿插住成個桂林市，熱鬧嘅市區格離有條都幾有趣，好似你行緊旺角，發現有條河喺你左近，都值得一行，有時沿住條河行會見到啲沙灘，然後會有當地人帶住細路去玩水，幾有趣(雖然我唔認為啲水質足以去玩水)

但就唔好揀太多人嘅時候行，另外你可以選擇搭船，但我個人就唔建議，都係呃錢，岸邊行一圈好過

之後我去咗第長髮村表演同龍脊梯田，長髮村表演無乜特別，見到啲動漫先有嘅頭髮長到掂地嘅女性係有少少有趣，但謹此而己，(而且表演嘅係一班唔交足戲嘅阿婆)
梯田係幾值得去嘅，景幾好，係排纜車等咗勁耐，詳情睇下當日遊記，有指梯田可以過夜住一日，我就冇住嘅，優點喺可以hea啲同睇埋日落，但我覺得其實梯田個景區幾細，來來去去都係嗰啲嘢，睇足成日會覺得悶，想去嘅話就自己決定啦

另外，坐漓江嘅船係一定要去，我就係坐4人位溉竹筏，感覺唔錯，應該有好多唔同嘅船同路段選擇

樓主生性 有update

消費篇(續)

好重要一點唔記得咗講，桂林有部份景點係有「半票」，即係優惠票，當中包括學生、軍人、長者，香港嘅學生都計優惠票(好似全日制)，如果同樓豬一樣都係學生，出示香港學生證就會有優惠，記得記得帶學生證，當初仲以為港澳臺唔會有優惠，差啲唔諗住帶

陽朔行程篇
陽朔比較多景點，建議留係陽朔嘅時間耐啲，耐過桂林，我見同團啲鬼佬全部陽朔一日遊，即日返回桂林市，係非常不智

首先，「印象。劉三姐」 呢個舞臺劇係值得一睇 ，佢喺陽朔市區裏邊，交通方便，雖然門票比較貴，但係值嘅，佢用咗好多人力物力，個表現埸地本身風景好靚，成個表演都喺湖面進行，但感覺上就好似睇緊舞臺劇，好似啲演員喺地下到走咁，走位好精彩，燈光都幾好，詳情睇下我當日遊記

另外一提唔建議直接喺櫃檯買，周圍好多人問你賣飛，可以同佢地小心格下價，好容易比人呃要小心，櫃檯買普通飛190，貴賓230，而我同導遊買，貴賓180，我問過隔離位買咗貴賓200，所以差唔多係180呢個價

貴賓個坐位冇分別唔會靚咗，係個位對正表演埸地，可以正面望住個表演，都唔錯

另外，有一個叫「桂林千古情」，都係喺陽朔市區嘅一個舞臺劇，我就冇去過，但我識咗嗰個女導遊同我講，當地人幾推介，有興趣都可以一試

陽朔嘅市中心內，仲有「十里畫廊」同「遇龍河」，都幾推介嘅，十里畫廊喺連住市區，可以踩市區馬路直接到 ，畫廊周圍有好多山，都係好靚，鐘意就停低影下相，幾寫意，另外，亦都會經過好多景點，例如蝴蝶岩、狀元步道等等，另外仲有得玩飛行傘 ，十里畫廊沿路會有啲人掛住塊牌坐係到，寫住飛行傘，可以問佢哋格下價，我上次臺灣玩完，今次就唔玩喇

而十里畫廊嘅後段，有條分叉路去遇龍河，轉個靚彎就可以向遇龍河進發。我就係踩單車去，踩電單車都得可惜樓豬唔識

之後，有一日我去咗「古東景區」爬瀑布，都幾好玩嘅推薦，但佢爬瀑布嗰部分，個安全措施唔係好夠 ，只係得頭盔同埋草鞋，然後有條繩比你借力爬上去，冇任何安全扣之類嘅措施，仆街就大鑊 ，但講係噉講，其實唔算難爬，都幾難會出意外，我後面有個阿婆，都面不改容咁爬咗上嚟 ，再者，瀑布隔籬有樓梯，爬唔掂可以去隔籬行樓梯上山

佢係爬瀑布上山頂，到山頂之後可以坐溜索落返山腰，然後山腰坐過山車落到山腳底，詳情睇返我當日遊記，我就係跟一日團去嘅，因為聼講去呢度嘅交通好麻煩

有一日我去左攀石，叫做飛拉達攀岩基地，附上link
我就係靠櫃枱book嘅，唔係網上，包接送

我個人嚟講，就幾刺激好玩嘅，但真係幾驚，我唔會再玩第二次 ，係樓主細膽啦，自行決定玩唔玩啦

跟住就要講我唔推介嘅，分別係「銀子岩」同埋「世外桃源」

首先講世外桃源，既然佢講到係陶淵明筆下嘅世外桃源，我最重視嘅就係還原度，但一去到，等入場已經要等個幾鐘同人逼住，入到場之後，幾乎每一個地方都係喺度sell你嘢，完全冇一絲淳樸同超然物外嘅感覺 ，佢嗰啲中國式嘅建築亦都係好小兒科，荔枝角公園嗰啲都好過佢 ，詳情睇我當日遊記

之後係銀紙岩，佢本身唔係唔好，個景都唔錯，但真係太多人，佢得好深嘅山洞，裏邊得一條直路，你全程都要同人迫住行，全程就住就住，間唔中仲有啲大媽突然停低同周圍叫囂 ，另外全程有成一個鐘，見你喺山洞入邊只可以睇差唔多嘅景，睇成個鐘都係同一樣嘢就會覺得厭，開始有審美疲勞

最後仲有一啲導遊帶我玩嘅一啲地方，嗰啲基本上都唔算景點，算係當地人會去嘅地方，而且都唔係好知點去，就唔講喇

以上就係我去過嘅陽朔嘅景點，全部都有圖，可以開圖片模式，或者睇返我當日嘅遊記。個女導遊話我基本上已經去過曬重要景點，應該都勉強算完整 不妨參考下小弟

多謝樓主有心分享

x 777

聽聞用美團果啲 app 買門票、搵地方吃飯會平一啲

多謝多謝，你之後都會去？

好似係，但我懶得搞 ，費事啦

樓主不如寫返個風土人情篇
寫下你對遇到既人既感受

ok吖，仲會寫埋飲食篇

留名跟進

其實你哋覺得，自己去旅行係咪真係好毒？有啲朋友就覺得係 ，尋日剪頭髮，個髮型師仲問我你係咪冇朋友先要獨遊？

［年經］最毒試過一個人做咩？

頭先呢個post上咗熱門，其實我見到個post裏邊，大部份人講過最毒嘅嘢，我上個月獨遊臺灣同今次獨遊桂林，其實都做過曬(其實平時係香港都會)，嗰啲咩自己睇戲、食放題、睇海、睇風景、飛行傘、浸溫泉、行山、行沙灘、行動物園等等，甚至自己喺臺灣過生日

但最大問題係我覺得冇乜嘢，仲覺得幾開心 ，自由自在唔使同人講嘢，唔使應酬唔使煩，原來喺人哋眼中，噉樣就已經叫做「最毒試過一個人做嘅嘢」，但我自己真係覺得冇乜問題，覺得呢啲只係小兒科，要係「最毒」冇可能只係呢啲小事

我覺得有少少唔舒服嘅一次，係上次臺灣去高美濕地，唔係個個都有睇我上次遊記，我再up多次相
呢張相講曬所有嘢 ，我就係右下個阿伯，九成人都係成雙成對嘅情侶 令我唔敢行落去濕地，但過一陣都係落咗去，之後仲覺得好爽，冇囇任何唔自在嘅感覺

其實我係咪已經毒到冇得救 已經毒到不知毒為何物，不能自拔

飲食篇
講真，整體嚟講桂林，算冇乜嘢食，桂林作為一個中國二線城市，而且出名係睇景，嘢食都唔會好得去邊，大家都心知肚明，但一場嚟到，點都要揾啲嘢填飽個肚，以下就講下我食咗咩，希望比到少少參考

桂林市中心嗰邊，主要嘅搵食地方就係步行街同埋東西巷，步行街就偏向多街頭小食平民啲，當然衛生情況亦都較差，食唔食就見仁見智，行到入啲，坐低食嘅茶嘅我覺得都唔錯嘅，另外有一間嘢叫做「亂了粉庫」，以桂林嘅物價指數黎講算貴，但勝在環境高質，食物都唔錯，我睇tripadvisor評價好高，想搵餐坐得舒服啲可以一戰

東西巷，都係喺步行街附近，10min路程，喺靖江王城隔籬，可以順便去埋，(當然門票都好貴)，呢到成個環境唔錯，有唔少人賣藝唱歌，但又冇旺角行人專用區咁煩，感覺幾好，有文化交流。整體幾有建築風格，衛生都好啲，都相應價錢都貴，一樣來貨嘅嘢食都可以收貴你

東西巷裹面，其中有巴打推介「秀麗」，的確幾好食，我試咗芝麻排骨，喺全程最好食嘅嘢之一，好惹味送飯一流，詳情睇當日遊記

點名批評一間叫「舞牛」嘅燒肉店，佢應該係東西巷唯一一間燒肉店，唔係話唔好食，但性價比太貴，我食咗成300人仔，完全唔值，最多100人仔，奉勸唔好喺桂林食日式嘢

講真，全旅程其中一餐最好食嘅喺burger king，香港好似得翻一兩間，其實又真係幾正，我食咗兩次

跟住到陽朔嗰邊，最主要都係西街啦，有幾多嘢食，但大部分環境唔啱毒L，所以我大多買小食翻洒店食，其實有唔少小食我係深圳都見過，卻貴唔少，食水幾深。當然都有好野，有間上海嘢嘅擔擔麵、同燒茄子都唔錯

講翻西街坐底食嘢嘅鋪，通常一大圍枱唔啱毒L之餘，亦係食水好深，小心小心

陽朔啤酒魚好出名，當然要試下，但西街食會貴成倍，我就去酒店附近嘅茶記食，但衛生就......(食到後期有隻大強直插入我碗魚到....)，但真係幾好食嘅，真係值得一試，另外一提毒L一個人食啤酒魚會有小小勉強，但都末至於唔得，可以一戰

其實我又去咗台灣幾日，今次同朋友一齊去，去台北花蓮，會唔會有人想睇

樓主長文睇晒
等睇新trip

睇嚟好似冇乜人

嘩真係好,返左黎香港冇耐又有旅行去咁正

最鐘意睇台灣
巴打好有錢 成日去旅行

我係窮L...
我只係捨棄左大部分人去炒散嘅時間去窮遊，炒散可以獲得錢，獨遊獲得既就唔可以用錢衡量

廢青時間多

快撚啲出post

可能聽朝訓醒先 仲諗緊開場白之類

其實今日已經到埗台灣

留定名睇偽毒面具巴比人溝

其實有fd陪會唔會反而冇咁舒服

十卜

十卜新live post
旅遊台反大陸反到咁
樓主寫內地遊都可以爆post 已經係超勁

新post

多得你地支持

又唔會嘅，我大約高中開始會同朋友出旅行，只要班人本身熟，就冇乜嘢，雖然有啲嘢想做冇得做，但都係互相遷就

冇呀

打文中 我仲記得呢都仲差一篇風土人情，儘快出

打緊

教大家唔好太夜返酒吧酒店
記得同女reception吹吓水

有甜？

冇

加速

加甜

毒L邊有甜
我仲打緊 ，好似打到有啲離題

樓豬幾日前睇醫生，證實要做個小手術 ，咁大個第一次開刀 ，搞入學同手術拖咗好耐

已經開完刀，但幾痛落唔到床，可以專心打文了

樓豬咩事做手術咁大鑊
同埋做咩手術

希望樓豬快啲好番

小腸氣 比我想像中嚴重，原本以為唔使開刀，結果醫生話要儘快開刀 ，開刀之前真係勁淆底，我係打針都驚嗰啲垃圾

恭喜樓主做完手術

做完抖吓
我洗牙都淆

巴打係邊個位 睇完你遊記諗住1/10去

巴打酒店報ga旅行團有無得早d報

嘩大佬咁比面 竟然因睇咗我遊記而去，好感動 好似我打嘅嘢可以影響到他人，受寵若驚

大約係象山景區出面行五分鐘咗右，我都唔係太記得，遲啲google map搵下，未必搵到

其實你不一定要執著嗰間，我記得世外桃園同埋銀子岩景區裏邊，都有類似鋪頭

你寫吸引

無記錯係呢條街，佢係大路轉入小路嘅位，各小路分叉路要留意，好似行到李宗仁府之前就見到(利申真係唔係好記得，可能錯)認住招牌

去到酒店櫃枱book再耐之後都ok

網上訂一日團仲平亦可早報，但我驚俾人呃，同埋中間有交流障礙聯絡唔到之類，去酒店櫃檯book就佢幫你打點曬，唔駛自己同導遊溝通約地點，而且酒店驚臭朵，唔會介紹太伏嘅團卦(我估)